{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"\u00b6 Resumen Enlaces (ITC) BT 52 \"Instalaciones con fines especiales. Infraestructura para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos\" Tecnico Gu\u00eda t\u00e9cnica de aplicaci\u00f3n de la ITC-BT 52. INSTALACIONES CON FINES ESPECIALES: INFRAESTRUCTURA PARA LA RECARGA DE VEH\u00cdCULOS EL\u00c9CTRICOS Submit Example Proyectos Instalaci\u00f3n El\u00e9ctricade unEdificio destinado aViviendas Proyecto de instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica de un edificio de 26 viviendas, locales comerciales y garaje, situado en el t\u00e9rmino municipal de Llombai. PROYECTO DE LAS INSTALACI\u00d3NES DEELECTRICIDAD, VENTILACI\u00d3N Y INCENDIOSEN UN BLOQUE DE VIVIENDAS SITUADO EN BERGARA. RESUMEN TARIFAS ITC 52 RESUMEN fabricantes circutor: schneider: Simon:","title":"Home"},{"location":"#_1","text":"Resumen Enlaces (ITC) BT 52 \"Instalaciones con fines especiales. Infraestructura para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos\" Tecnico Gu\u00eda t\u00e9cnica de aplicaci\u00f3n de la ITC-BT 52. INSTALACIONES CON FINES ESPECIALES: INFRAESTRUCTURA PARA LA RECARGA DE VEH\u00cdCULOS EL\u00c9CTRICOS Submit Example Proyectos Instalaci\u00f3n El\u00e9ctricade unEdificio destinado aViviendas Proyecto de instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica de un edificio de 26 viviendas, locales comerciales y garaje, situado en el t\u00e9rmino municipal de Llombai. PROYECTO DE LAS INSTALACI\u00d3NES DEELECTRICIDAD, VENTILACI\u00d3N Y INCENDIOSEN UN BLOQUE DE VIVIENDAS SITUADO EN BERGARA. RESUMEN TARIFAS ITC 52 RESUMEN fabricantes circutor: schneider: Simon:","title":""},{"location":"0.preambulo/","text":"","title":"0.preambulo"},{"location":"ITC-BT%2052/1.%20OBJETO%20Y%20AMBITO%20DE%20APLICACION/","text":"NOTA SOBRE GESTOR DE CARGAS En el tema 1 sobre el resumen de la ITC 52 se indica que el Real Decreto-ley 15/2018 elimin\u00f3 la figura del gestor de cargas , y cualquier ya puede tener un punto de recarga de suministro el\u00e9ctrico sin ser gestor de cargas. Esta figura se implement\u00f3 con el fin de facilitar la implantaci\u00f3n de puntos de recarga p\u00fablico. La medida fue bastante nefasta, ya que, aunque permit\u00eda la reventa de energ\u00eda el\u00e9ctrica, todos los tr\u00e1mites y condiciones hac\u00edan inviable la misma. Con la eliminaci\u00f3n del gestor de carga se facilitar\u00e1 la instalaci\u00f3n de puntos de recarga de coches el\u00e9ctricos a partir de ahora. El gestor de carga era una figura que se estableci\u00f3 en la Ley del Sector El\u00e9ctrico y que obligaba a cualquier entidad que quisiera comercializar electricidad a darse de alta como gestor de carga. Esta normativa ha sido siempre criticada y considerada como una ley muy r\u00edgida que ha impedido incentivar esta actividad. Por este motivo, a partir de la eliminaci\u00f3n de esta figura, restaurantes, locales, centros comerciales que quieran suministrar electricidad a los propietarios de coches el\u00e9ctricos podr\u00e1n hacerlo sin necesidad de darse de alta con la figura del gestor de carga, ahora bien, no hay que olvidarse que se tiene que gestionar las cargas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos sobre todo en los edificios con un solo contador. Por ello cuando se menciona a lo largo de la ITC 52 el gestor de cargas que ya no es obligatorio esta figura, se entiende que es para recordar la necesidad de realizar un reparto del consumo energ\u00e9tico del consumo de los punto de recarga a trav\u00e9s de los contadores secundarios, con una gesti\u00f3n de las cargas por la propia comunidad de propietarios, o bien por empresas especializadas en esta gesti\u00f3n del cobro del consumo energ\u00e9tico. Algunos ejemplos de estas empresas: etecnic creara estalvitermic Por lo tanto y aunque ya no es necesario esta figura, se sigue mencionando el gestor de cargas a lo largo del curso. ya que siempre debe existir alguien que gestione las cargas y reparta los costes, que puede ser el propio instalador, el administrador de la comunidad o empresas especializadas en esto. \u00daltima modificaci\u00f3n: Saturday, 23 de January de 2021, 08:04 INTRODUCCI\u00d3N A LA GU\u00cdA El art\u00edculo 29 del Real Decreto 842/2002, de 2 de agosto, por el que se aprueba el Reglamento electrot\u00e9cnico para baja tensi\u00f3n, dispone que se elaborar\u00e1 y mantendr\u00e1 actualizada una gu\u00eda t\u00e9cnica, de car\u00e1cter no vinculante, para la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de este Reglamento y sus Instrucciones T\u00e9cnicas Complementarias.As\u00ed mismo, la disposici\u00f3n adicional segunda del RD 1053/2014 de 12 de diciembre por el que se aprueba la ITC-BT 52 del Reglamento Electrot\u00e9cnico para Baja Tensi\u00f3n y se modifican otras instrucciones t\u00e9cnicas complementarias del mismo, establece que el \u00f3rgano directivo competente en materia de seguridad industrial del Ministerio con competencias en industriaelaborar\u00e1 y mantendr\u00e1 actualizada una Gu\u00eda t\u00e9cnica, de car\u00e1cter no vinculante, para la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de las previsiones de este real decreto, la cual podr\u00e1 establecer aclaraciones a conceptos de car\u00e1cter general incluidos en el mismo.El objetivo de esta gu\u00eda es dar cumplimiento alacitadadisposici\u00f3n. El Real Decreto-ley 6/2010, de 9 de abril, de medidas para el impulso de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y el empleo, reform\u00f3 la Ley 54/1997, de 27 de noviembre, del Sector El\u00e9ctrico, entre otros aspectos,paradefinir la funci\u00f3n principaldel servicio de recarga energ\u00e9tica como\u201cla entrega de energ\u00eda a trav\u00e9s de servicios de recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos que utilicen motores el\u00e9ctricos o bater\u00edas de almacenamiento en unas condiciones que permitan la recarga conveniente y a coste m\u00ednimo para el propio usuario y para el sistema el\u00e9ctrico, mediante la futura integraci\u00f3n con los sistemas de recarga tecnol\u00f3gicos que se desarrollen\u201d.Para desarrollar y concretar el Real Decreto-ley 6/2010 en el RD647/2011 se define la actividad de los gestoresde cargas del sistema consistente en la realizaci\u00f3n de servicios de recarga energ\u00e9tica para veh\u00edculos el\u00e9ctricos y se concretan y desarrollan los derechos y obligaciones de los gestores de cargas del sistema. Asimismo, se regulan el procedimiento y los requisitos necesarios para el ejercicio de esta actividad. La definici\u00f3n de la figura del gestor de cargas ha sido refrendada posteriormente por la Ley 24/2013, de 26 de diciembre, del Sector El\u00e9ctrico, que en su art\u00edculo 48 define los servicios de recarga energ\u00e9tica y las obligaciones y derechos de los gestores de cargas. Seg\u00fan el art\u00edculo 48 de la Ley del Sector El\u00e9ctrico, el servicio de recarga energ\u00e9tica tendr\u00e1 como funci\u00f3n principal la entrega de energ\u00eda a trav\u00e9s de servicios de carga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos y de bater\u00edas de almacenamiento en unas condiciones que permitan la carga de forma eficiente y a m\u00ednimo coste para el propio usuario y para el sistema el\u00e9ctricoComo aspecto t\u00e9cnico aplicable a cualquiera de los posibles esquemas de instalaci\u00f3n, cabe se\u00f1alar que los gestores de cargas registrar\u00e1n en cada una de sus instalaciones los consumos destinados a la recarga de veh\u00edculos de forma diferenciada a los consumos que puedan producirse para otros usos.Seg\u00fan el art\u00edculo 48 de la Ley del Sector El\u00e9ctrico, el servicio de recarga energ\u00e9tica tendr\u00e1 como funci\u00f3n principal la entrega de energ\u00eda a trav\u00e9s de servicios de carga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos y de bater\u00edas de almacenamiento en unas condiciones que permitan la carga de forma eficiente y a m\u00ednimo coste para el propio usuario y para el sistema el\u00e9ctrico. Sin embargo,tal y como aclarael pre\u00e1mbulo del RD 1053/2014 \"...ello no impide que los titulares de los aparcamientos de uso no p\u00fablico puedan realizar las instalaciones correspondientes y gestionar su propio suministro o realizar una repercusi\u00f3n interna de gastos\".De ello se deduce que en aparcamientos de uso no p\u00fablico no es obligatoria lafigura del gestor de cargas. En el caso de aparcamientos o estacionamientos en r\u00e9gimen de condominio el modo de repercutirlos gastos vinculados a la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos debe acordarse en la comunidad de vecinosde acuerdo con la legislaci\u00f3n aplicable. La aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de esta repercusi\u00f3n de gastos la puede realizar la comunidad directamente osubcontratarlaa una empresa externa, como se realiza por ejemplo para los consumos del agua. La disposici\u00f3n adicional primera define las dotaciones m\u00ednimas de la estructura para la recarga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico en edificios o estacionamientos denueva construcci\u00f3n y en v\u00edas p\u00fablicas En edificios o estacionamientos de nueva construcci\u00f3n deber\u00e1incluirse la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica espec\u00edfica para la recarga de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos, ejecutada de acuerdo con lo establecido en la referida (ITC)BT 52, \u201cInstalaciones con fines especiales. Infraestructura para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos\u201d, que se aprueba mediante este real decreto, con las siguientes dotaciones m\u00ednimas: en aparcamientos o estacionamientos colectivos en edificios de r\u00e9gimen de propiedad horizontal, se deber\u00e1 ejecutar una conducci\u00f3n principal por zonas comunitarias (mediante, tubos, canales, bandejas, etc.), de modo que se posibilite la realizaci\u00f3n de derivaciones hasta las estaciones de recarga ubicada en las plazas de aparcamiento, tal y como se describe en el apartado 3.2 de la (ITC) BT 52, en aparcamientos o estacionamientos de flotas privadas, cooperativas o de empresa, o los de oficinas, para su propio personal o asociados, o dep\u00f3sitos municipales de veh\u00edculos, las instalaciones necesarias para suministrar a una estaci\u00f3n de recarga por cada 40 plazas y en aparcamientos o estacionamientos p\u00fablicos permanentes, las instalaciones necesarias para suministrar a una estaci\u00f3n de recarga por cada 40 plazas. Se considera que un edificio o estacionamiento es de nueva construcci\u00f3n cuando el proyecto constructivo se presente a la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente para su tramitaci\u00f3n en fecha posterior a la entrada en vigor de este real decreto. En la v\u00eda p\u00fablica, deber\u00e1n efectuarse las instalaciones necesarias para dar suministro a las estaciones de recarga ubicadas en las plazas destinadas a veh\u00edculos el\u00e9ctricos que est\u00e9n previstas en el Planes de Movilidad Sostenible supramunicipales o municipales Guia Las dotaciones m\u00ednimas a ejecutar los casos b) y c)incluir\u00e1nlas estaciones de recarga ylas instalaciones necesarias para su alimentaci\u00f3n. Finalmente, a continuaci\u00f3n, se indican las principales fechas que deben tenerse en cuenta en la aplicaci\u00f3n del Real Decreto 1053/2014. Publicaci\u00f3n del Real Decreto 1053/2014 en el Bolet\u00edn Oficial del Estado31/12/2014 Entrada en vigor: alos seis meses de la publicaci\u00f3n en el B.O.E.31/06/2015 L\u00edmite presentaci\u00f3n ante la Administraci\u00f3n lista de las instalaciones en ejecuci\u00f3n: un a\u00f1o desde la publicaci\u00f3n en el B.O.E.31/12/2015 L\u00edmite de terminaci\u00f3nde unainstalaci\u00f3n incluida en la lista presentada ante la Administraci\u00f3n: tresa\u00f1os desde la entrada en vigor31/06/2018 OBJETO Y \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N \u00b6 Constituye el objeto de esta Instrucci\u00f3n el establecimiento de las prescripciones aplicables a las instalaciones para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Las disposiciones de esta Instrucci\u00f3n se aplicar\u00e1n a las instalaciones el\u00e9ctricasincluidas en el \u00e1mbito del Reglamento electrot\u00e9cnico para baja tensi\u00f3n con independencia de si su titularidad es individual, colectiva o corresponde a un gestor de cargas, necesarias para la recarga de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos en lugares p\u00fablicos o privados, tales como: Aparcamientos de viviendas unifamiliares o de una sola propiedad. Aparcamientos o estacionamientos colectivos en edificios o onjuntos inmobiliarios de r\u00e9gimen de propiedad horizontal. Aparcamientos o estacionamientos de flotas privadas, cooperativas o e empresa, o los de oficinas, para su propio personal o asociados, os de talleres, de concesionarios de autom\u00f3viles o dep\u00f3sitos municipales de eh\u00edculos el\u00e9ctricos y similares. Aparcamientos o estacionamientos p\u00fablicos, gratuitos o de pago, sean de itularidad p\u00fablica o privada. V\u00edas de dominio p\u00fablico destinadas a la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos l\u00e9ctricos, situadas en zonas urbanas y en \u00e1reas de servicio de las arreteras de titularidad del Estado previstas en el art\u00edculo 28 de la Ley 25/1988, de 29 de julio, de Carreteras. Esta instrucci\u00f3n no es aplicable a los sistemas de recarga por inducci\u00f3n, ni a las instalaciones para la recarga de bater\u00edas que produzcan desprendimiento de gases durante su recarga.","title":"1. OBJETO Y AMBITO DE APLICACION"},{"location":"ITC-BT%2052/1.%20OBJETO%20Y%20AMBITO%20DE%20APLICACION/#objeto-y-ambito-de-aplicacion","text":"Constituye el objeto de esta Instrucci\u00f3n el establecimiento de las prescripciones aplicables a las instalaciones para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Las disposiciones de esta Instrucci\u00f3n se aplicar\u00e1n a las instalaciones el\u00e9ctricasincluidas en el \u00e1mbito del Reglamento electrot\u00e9cnico para baja tensi\u00f3n con independencia de si su titularidad es individual, colectiva o corresponde a un gestor de cargas, necesarias para la recarga de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos en lugares p\u00fablicos o privados, tales como: Aparcamientos de viviendas unifamiliares o de una sola propiedad. Aparcamientos o estacionamientos colectivos en edificios o onjuntos inmobiliarios de r\u00e9gimen de propiedad horizontal. Aparcamientos o estacionamientos de flotas privadas, cooperativas o e empresa, o los de oficinas, para su propio personal o asociados, os de talleres, de concesionarios de autom\u00f3viles o dep\u00f3sitos municipales de eh\u00edculos el\u00e9ctricos y similares. Aparcamientos o estacionamientos p\u00fablicos, gratuitos o de pago, sean de itularidad p\u00fablica o privada. V\u00edas de dominio p\u00fablico destinadas a la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos l\u00e9ctricos, situadas en zonas urbanas y en \u00e1reas de servicio de las arreteras de titularidad del Estado previstas en el art\u00edculo 28 de la Ley 25/1988, de 29 de julio, de Carreteras. Esta instrucci\u00f3n no es aplicable a los sistemas de recarga por inducci\u00f3n, ni a las instalaciones para la recarga de bater\u00edas que produzcan desprendimiento de gases durante su recarga.","title":"OBJETO Y \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N"},{"location":"ITC-BT%2052/2.%20TERMINOS%20Y%20DEFINICIONES/","text":"T\u00c9RMINOS Y DEFINICIONES. \u00b6 A los efectos de esta instrucci\u00f3n se entender\u00e1 por: Gestor de cargas Sociedades mercantiles que, siendo consumidores, est\u00e1n habilitados para la reventa de energ\u00eda el\u00e9ctrica para servicios de recarga energ\u00e9tica. Los gestores de carga del sistema son los \u00fanicos sujetos con car\u00e1cter de cliente mayorista en los t\u00e9rminos previstos en la normativa comunitaria de aplicaci\u00f3n.(Definici\u00f3n seg\u00fan el art\u00edculo 6 de la ley 24/2013 del Sector el\u00e9ctrico). Circuito de recarga colectivo Circuito interior de la instalaci\u00f3n receptora que partiendo de una centralizaci\u00f3n de contadores o de un cuadro de mando y protecci\u00f3n, est\u00e1 previsto para alimentar dos o m\u00e1s estaciones de recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO. \u00abCircuito de recarga individual\u00bb. Circuito interior de la instalaci\u00f3n receptora que partiendo de la centralizaci\u00f3n de contadores est\u00e1 previsto para alimentar una estaci\u00f3n de recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO, o circuito de una vivienda que partiendo del cuadro general de mando y protecci\u00f3n est\u00e1 destinado a alimentaruna estaci\u00f3n de recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO, (circuito C13). Contador el\u00e9ctrico principal Contador de energ\u00eda el\u00e9ctrica destinado a la medida de energ\u00eda consumida por una o varias estaciones de recarga. Estos contadores cumplir\u00e1n con la reglamentaci\u00f3n de metrolog\u00eda legal aplicable y con el reglamento unificado de puntos de medida. Warning Los contratos de acceso a la red se realizan siempre sobre un contador principal. Para los garajes en r\u00e9gimen de condominio,si se utilizanlos esquemas colectivos (1a,1b, 1c y 4b) el titular del contrato ser\u00e1 la comunidad de vecinos y si se utilizan losesquemas individuales (2, 3a y 3b) cada vecino individual. Las empresas distribuidoras son las encargadas de la lectura de estos contadores, pero no de los contadores secundarios. Contador secundario Sistema de medida individual asociado a una estaci\u00f3n de recarga, que permite la repercusi\u00f3n de los costes y la gesti\u00f3n de los consumos. Estos sistemas de medida individuales cumplir\u00e1n la reglamentaci\u00f3n de metrolog\u00eda legal aplicable, pero no est\u00e1n sujetos al reglamento unificado de puntos de medida al no tratarse de puntos frontera del sistema el\u00e9ctrico. Warning La reglamentaci\u00f3n de metrolog\u00eda aplicable es la siguiente: RD 244/2016 para contadores de activa de clases A, B, y C para uso residencial, comercial o de industria ligera, en la fase de evaluaci\u00f3n de la conformidad. ITC3022/2007 para los contadores est\u00e1ticos combinados activa, clases A, B y C y reactiva de clases2 y 3 hasta 15 kW con discriminaci\u00f3n horaria y telegesti\u00f3n hasta una potencia de 15 kW en activa en las fases de evaluaci\u00f3n de la conformidad, verificaci\u00f3n despu\u00e9s de reparaci\u00f3n o modificaci\u00f3n y de verificaci\u00f3n peri\u00f3dica. ITC 3747 para contadores est\u00e1ticos de activa de clases A, B, y C para uso residencial, comercial o de industria ligera, en las fases de verificaci\u00f3n despu\u00e9s de reparaci\u00f3n o modificaci\u00f3n y de verificaci\u00f3n peri\u00f3dica. A los contadores secundarios no les resultan aplicables los requisitos de telegesti\u00f3n, ya que las empresas distribuidoras no son las encargadas de su lectura. Estaci\u00f3n de movilidad el\u00e9ctrica Infraestructura de recarga que cuenta con, al menos, 2 estaciones de recarga, que permitan la recarga simult\u00e1nea de veh\u00edculo el\u00e9ctrico con categor\u00eda hasta M1 (Veh\u00edculo el\u00e9ctrico de ocho plazas como m\u00e1ximo -excluida la del conductor-dise\u00f1ados y fabricados para el transporte de pasajeros) y N1 (Veh\u00edculo el\u00e9ctrico cuya masa m\u00e1xima no supere las 3,5 toneladas dise\u00f1ados y fabricados para el transporte de mercanc\u00edas), seg\u00fan la Directiva 2007/46/CE. Ha de posibilitar la recarga en corriente alterna (monof\u00e1sica o trif\u00e1sica) o en corriente continua Estaci\u00f3n de recarga Conjunto de elementos necesarios para efectuar la conexi\u00f3n del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO a la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica fija necesaria para su recarga. Las estaciones de recarga se clasifican como: Punto de recarga simple, compuesto por las protecciones necesarias, una o varias bases de toma de corriente no espec\u00edficas para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y, en su caso, la envolvente. Punto de recarga tipo SAVE (Sistema de alimentaci\u00f3n espec\u00edfico del veh\u00edculo el\u00e9ctrico) Funci\u00f3n de control piloto Cualquier medio, yasea electr\u00f3nico o mec\u00e1nico, que asegure que se satisfacen las condiciones relacionadas con la seguridad y con la transmisi\u00f3n de datos requeridas seg\u00fan el modo recarga utilizado. Infraestructura de recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos (IVEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO) Conjunto de dispositivos f\u00edsicos y l\u00f3gicos, destinados a la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos que cumplan los requisitos de seguridad y disponibilidad previstos para cada caso, con capacidad para prestar servicio de recarga de forma completa e integral. Una IVEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO incluye las estaciones de recarga, el sistema de control, canalizaciones el\u00e9ctricas, los cuadros el\u00e9ctricos de mando y protecci\u00f3n y los equipos de medida, cuando \u00e9stos sean exclusivos para la recarga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. Modo decarga 1 Conexi\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a la red de alimentaci\u00f3n de corriente alterna mediante tomas de corriente normalizadas, con una intensidad no superior a los 16A y tensi\u00f3n asignada en el lado de la alimentaci\u00f3n no superior a 250V de corriente alterna en monof\u00e1sico o 480V de corriente alterna en trif\u00e1sico y utilizando los conductores activos y de protecci\u00f3n. Modo de carga 2 Conexi\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a la red de alimentaci\u00f3n de corriente alterna no excediendo de 32A y 250V en corriente alterna monof\u00e1sica o 480V en trif\u00e1sico, utilizando tomas de corriente normalizadas monof\u00e1sicas o trif\u00e1sicas y usando los conductores activos y de protecci\u00f3n junto con una funci\u00f3n de control piloto y un sistema de protecci\u00f3n para las personas, contra el choque el\u00e9ctrico (dispositivo de corriente diferencial), entre el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y la clavija o como parte de la caja de control situada en el cable. Modo de carga 3 Conexi\u00f3n directa del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a la red de alimentaci\u00f3n de corriente alterna usando un SAVE, d\u00f3nde la funci\u00f3n de control piloto se ampl\u00eda al sistema de control del SAVE, estando \u00e9ste conectado permanentemente a la instalaci\u00f3n de alimentaci\u00f3n fija. Modo de carga 4 Conexi\u00f3n indirecta del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a lared de alimentaci\u00f3n de corriente alterna usando un SAVE que incorpora un cargador externo en que la funci\u00f3n de control piloto se extiende al equipo conectado permanentemente a la instalaci\u00f3n de alimentaci\u00f3n fija Punto de conexi\u00f3n Punto en el que el veh\u00edculo el\u00e9ctrico se conecta a la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica fija necesaria para su recarga, ya sea a una toma de corriente o a un conector. Sistema de alimentaci\u00f3n espec\u00edfico de veh\u00edculo el\u00e9ctrico (SAVE) Conjunto de equipos montados con el fin de suministrar energ\u00eda el\u00e9ctrica para la recarga de un VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO, incluyendo protecciones de la estaci\u00f3n de recarga, el cable de conexi\u00f3n, (con conductores de fase, neutro y protecci\u00f3n) y la base de toma de corriente o el conector. Este sistema permitir\u00e1 en su caso la comunicaci\u00f3n entre el VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO y la instalaci\u00f3n fija. En el modo de carga 4 el SAVE incluye tambi\u00e9n un convertidor alterna-continua. Nota: las definiciones de la funci\u00f3n de control piloto, de los modos de carga y del sistema de alimentaci\u00f3n espec\u00edfico del veh\u00edculo el\u00e9ctrico (SAVE) est\u00e1n basadas en las normas internacionales aplicables. Sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n (SPL) Sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n contra sobrecargas, que evita el fallo de suministro para el conjunto del edificio debido a la actuaci\u00f3n de los fusibles de la caja general de protecci\u00f3n, mediante la disminuci\u00f3n moment\u00e1nea de la potencia destinada a la recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO. Este sistema puede actuar desconectando cargas, o regulando la intensidad de recarga cuando se utilicen los modos 3 o 4.La orden de desconexi\u00f3n y reconexi\u00f3n podr\u00e1 actuar sobre un contactor o sistema equivalente. Warning Con posterioridad a la publicaci\u00f3n del RD 1053/2014 que aprueba la ITC-BT 52 se ha aprobado la Especificaci\u00f3n UNE 0048 \" Infraestructura para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n (SPL)\" que facilita directrices e informaci\u00f3n con respecto de las funcionalidades y requisitos de seguridad m\u00ednimos de un SPL y es aplicable a todas aquellas soluciones que pretenden realizar la funci\u00f3n de SPL. Un SPL puede presentarse como un producto \u00fanico, un conjunto de productos y medidas, soluciones de hardware osoftware o sistemas dom\u00f3ticos oinm\u00f3ticos Veh\u00edculo el\u00e9ctrico (VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO) Veh\u00edculo el\u00e9ctrico cuya energ\u00eda de propulsi\u00f3n procede, total o parcialmente, de la electricidad de sus bater\u00edas utilizando para su recarga la energ\u00eda de una fuente exterior al veh\u00edculo el\u00e9ctrico, por ejemplo, la red el\u00e9ctrica \u00abCircuito de recarga individual\u00bb.","title":"2. TERMINOS Y DEFINICIONES"},{"location":"ITC-BT%2052/2.%20TERMINOS%20Y%20DEFINICIONES/#terminos-y-definiciones","text":"A los efectos de esta instrucci\u00f3n se entender\u00e1 por: Gestor de cargas Sociedades mercantiles que, siendo consumidores, est\u00e1n habilitados para la reventa de energ\u00eda el\u00e9ctrica para servicios de recarga energ\u00e9tica. Los gestores de carga del sistema son los \u00fanicos sujetos con car\u00e1cter de cliente mayorista en los t\u00e9rminos previstos en la normativa comunitaria de aplicaci\u00f3n.(Definici\u00f3n seg\u00fan el art\u00edculo 6 de la ley 24/2013 del Sector el\u00e9ctrico). Circuito de recarga colectivo Circuito interior de la instalaci\u00f3n receptora que partiendo de una centralizaci\u00f3n de contadores o de un cuadro de mando y protecci\u00f3n, est\u00e1 previsto para alimentar dos o m\u00e1s estaciones de recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO. \u00abCircuito de recarga individual\u00bb. Circuito interior de la instalaci\u00f3n receptora que partiendo de la centralizaci\u00f3n de contadores est\u00e1 previsto para alimentar una estaci\u00f3n de recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO, o circuito de una vivienda que partiendo del cuadro general de mando y protecci\u00f3n est\u00e1 destinado a alimentaruna estaci\u00f3n de recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO, (circuito C13). Contador el\u00e9ctrico principal Contador de energ\u00eda el\u00e9ctrica destinado a la medida de energ\u00eda consumida por una o varias estaciones de recarga. Estos contadores cumplir\u00e1n con la reglamentaci\u00f3n de metrolog\u00eda legal aplicable y con el reglamento unificado de puntos de medida. Warning Los contratos de acceso a la red se realizan siempre sobre un contador principal. Para los garajes en r\u00e9gimen de condominio,si se utilizanlos esquemas colectivos (1a,1b, 1c y 4b) el titular del contrato ser\u00e1 la comunidad de vecinos y si se utilizan losesquemas individuales (2, 3a y 3b) cada vecino individual. Las empresas distribuidoras son las encargadas de la lectura de estos contadores, pero no de los contadores secundarios. Contador secundario Sistema de medida individual asociado a una estaci\u00f3n de recarga, que permite la repercusi\u00f3n de los costes y la gesti\u00f3n de los consumos. Estos sistemas de medida individuales cumplir\u00e1n la reglamentaci\u00f3n de metrolog\u00eda legal aplicable, pero no est\u00e1n sujetos al reglamento unificado de puntos de medida al no tratarse de puntos frontera del sistema el\u00e9ctrico. Warning La reglamentaci\u00f3n de metrolog\u00eda aplicable es la siguiente: RD 244/2016 para contadores de activa de clases A, B, y C para uso residencial, comercial o de industria ligera, en la fase de evaluaci\u00f3n de la conformidad. ITC3022/2007 para los contadores est\u00e1ticos combinados activa, clases A, B y C y reactiva de clases2 y 3 hasta 15 kW con discriminaci\u00f3n horaria y telegesti\u00f3n hasta una potencia de 15 kW en activa en las fases de evaluaci\u00f3n de la conformidad, verificaci\u00f3n despu\u00e9s de reparaci\u00f3n o modificaci\u00f3n y de verificaci\u00f3n peri\u00f3dica. ITC 3747 para contadores est\u00e1ticos de activa de clases A, B, y C para uso residencial, comercial o de industria ligera, en las fases de verificaci\u00f3n despu\u00e9s de reparaci\u00f3n o modificaci\u00f3n y de verificaci\u00f3n peri\u00f3dica. A los contadores secundarios no les resultan aplicables los requisitos de telegesti\u00f3n, ya que las empresas distribuidoras no son las encargadas de su lectura. Estaci\u00f3n de movilidad el\u00e9ctrica Infraestructura de recarga que cuenta con, al menos, 2 estaciones de recarga, que permitan la recarga simult\u00e1nea de veh\u00edculo el\u00e9ctrico con categor\u00eda hasta M1 (Veh\u00edculo el\u00e9ctrico de ocho plazas como m\u00e1ximo -excluida la del conductor-dise\u00f1ados y fabricados para el transporte de pasajeros) y N1 (Veh\u00edculo el\u00e9ctrico cuya masa m\u00e1xima no supere las 3,5 toneladas dise\u00f1ados y fabricados para el transporte de mercanc\u00edas), seg\u00fan la Directiva 2007/46/CE. Ha de posibilitar la recarga en corriente alterna (monof\u00e1sica o trif\u00e1sica) o en corriente continua Estaci\u00f3n de recarga Conjunto de elementos necesarios para efectuar la conexi\u00f3n del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO a la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica fija necesaria para su recarga. Las estaciones de recarga se clasifican como: Punto de recarga simple, compuesto por las protecciones necesarias, una o varias bases de toma de corriente no espec\u00edficas para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y, en su caso, la envolvente. Punto de recarga tipo SAVE (Sistema de alimentaci\u00f3n espec\u00edfico del veh\u00edculo el\u00e9ctrico) Funci\u00f3n de control piloto Cualquier medio, yasea electr\u00f3nico o mec\u00e1nico, que asegure que se satisfacen las condiciones relacionadas con la seguridad y con la transmisi\u00f3n de datos requeridas seg\u00fan el modo recarga utilizado. Infraestructura de recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos (IVEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO) Conjunto de dispositivos f\u00edsicos y l\u00f3gicos, destinados a la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos que cumplan los requisitos de seguridad y disponibilidad previstos para cada caso, con capacidad para prestar servicio de recarga de forma completa e integral. Una IVEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO incluye las estaciones de recarga, el sistema de control, canalizaciones el\u00e9ctricas, los cuadros el\u00e9ctricos de mando y protecci\u00f3n y los equipos de medida, cuando \u00e9stos sean exclusivos para la recarga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. Modo decarga 1 Conexi\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a la red de alimentaci\u00f3n de corriente alterna mediante tomas de corriente normalizadas, con una intensidad no superior a los 16A y tensi\u00f3n asignada en el lado de la alimentaci\u00f3n no superior a 250V de corriente alterna en monof\u00e1sico o 480V de corriente alterna en trif\u00e1sico y utilizando los conductores activos y de protecci\u00f3n. Modo de carga 2 Conexi\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a la red de alimentaci\u00f3n de corriente alterna no excediendo de 32A y 250V en corriente alterna monof\u00e1sica o 480V en trif\u00e1sico, utilizando tomas de corriente normalizadas monof\u00e1sicas o trif\u00e1sicas y usando los conductores activos y de protecci\u00f3n junto con una funci\u00f3n de control piloto y un sistema de protecci\u00f3n para las personas, contra el choque el\u00e9ctrico (dispositivo de corriente diferencial), entre el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y la clavija o como parte de la caja de control situada en el cable. Modo de carga 3 Conexi\u00f3n directa del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a la red de alimentaci\u00f3n de corriente alterna usando un SAVE, d\u00f3nde la funci\u00f3n de control piloto se ampl\u00eda al sistema de control del SAVE, estando \u00e9ste conectado permanentemente a la instalaci\u00f3n de alimentaci\u00f3n fija. Modo de carga 4 Conexi\u00f3n indirecta del veh\u00edculo el\u00e9ctrico a lared de alimentaci\u00f3n de corriente alterna usando un SAVE que incorpora un cargador externo en que la funci\u00f3n de control piloto se extiende al equipo conectado permanentemente a la instalaci\u00f3n de alimentaci\u00f3n fija Punto de conexi\u00f3n Punto en el que el veh\u00edculo el\u00e9ctrico se conecta a la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica fija necesaria para su recarga, ya sea a una toma de corriente o a un conector. Sistema de alimentaci\u00f3n espec\u00edfico de veh\u00edculo el\u00e9ctrico (SAVE) Conjunto de equipos montados con el fin de suministrar energ\u00eda el\u00e9ctrica para la recarga de un VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO, incluyendo protecciones de la estaci\u00f3n de recarga, el cable de conexi\u00f3n, (con conductores de fase, neutro y protecci\u00f3n) y la base de toma de corriente o el conector. Este sistema permitir\u00e1 en su caso la comunicaci\u00f3n entre el VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO y la instalaci\u00f3n fija. En el modo de carga 4 el SAVE incluye tambi\u00e9n un convertidor alterna-continua. Nota: las definiciones de la funci\u00f3n de control piloto, de los modos de carga y del sistema de alimentaci\u00f3n espec\u00edfico del veh\u00edculo el\u00e9ctrico (SAVE) est\u00e1n basadas en las normas internacionales aplicables. Sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n (SPL) Sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n contra sobrecargas, que evita el fallo de suministro para el conjunto del edificio debido a la actuaci\u00f3n de los fusibles de la caja general de protecci\u00f3n, mediante la disminuci\u00f3n moment\u00e1nea de la potencia destinada a la recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO. Este sistema puede actuar desconectando cargas, o regulando la intensidad de recarga cuando se utilicen los modos 3 o 4.La orden de desconexi\u00f3n y reconexi\u00f3n podr\u00e1 actuar sobre un contactor o sistema equivalente. Warning Con posterioridad a la publicaci\u00f3n del RD 1053/2014 que aprueba la ITC-BT 52 se ha aprobado la Especificaci\u00f3n UNE 0048 \" Infraestructura para la recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n (SPL)\" que facilita directrices e informaci\u00f3n con respecto de las funcionalidades y requisitos de seguridad m\u00ednimos de un SPL y es aplicable a todas aquellas soluciones que pretenden realizar la funci\u00f3n de SPL. Un SPL puede presentarse como un producto \u00fanico, un conjunto de productos y medidas, soluciones de hardware osoftware o sistemas dom\u00f3ticos oinm\u00f3ticos Veh\u00edculo el\u00e9ctrico (VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO) Veh\u00edculo el\u00e9ctrico cuya energ\u00eda de propulsi\u00f3n procede, total o parcialmente, de la electricidad de sus bater\u00edas utilizando para su recarga la energ\u00eda de una fuente exterior al veh\u00edculo el\u00e9ctrico, por ejemplo, la red el\u00e9ctrica \u00abCircuito de recarga individual\u00bb.","title":"T\u00c9RMINOS Y DEFINICIONES."},{"location":"ITC-BT%2052/3.%20ESQUEMAS%20DE%20INSTALACION%20PARA%20LA%20RECARGA%20DE%20VEHICULOS%20ELECTRICOS/","text":"dasf","title":"3. ESQUEMAS DE INSTALACION PARA LA RECARGA DE VEHICULOS ELECTRICOS"},{"location":"ITC-BT%2052/4.%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20SEGUN%20EL%20ESQUEMA%20DE%20LA%20INSTALACION/","text":"","title":"4. PREVISION DE CARGAS SEGUN EL ESQUEMA DE LA INSTALACION"},{"location":"ITC-BT%2052/5.REQUISITOS%20GENERALES%20DE%20LA%20INSTALACION/","text":"","title":"5.REQUISITOS GENERALES DE LA INSTALACION"},{"location":"ITC-BT%2052/6.%20PROTECCION%20PARA%20GARANTIZAR%20LA%20SEGURIDAD/","text":"","title":"6. PROTECCION PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD"},{"location":"ITC-BT%2052/7.%20CONDICIONES%20PARTICULARES%20DE%20INSTALACION/","text":"","title":"7. CONDICIONES PARTICULARES DE INSTALACION"},{"location":"REBT/ERVE/","text":"(function() { function addWidgetsRenderer() { var mimeElement = document.querySelector('script[type=\"application/vnd.jupyter.widget-view+json\"]'); var scriptElement = document.createElement('script'); var widgetRendererSrc = 'https://unpkg.com/@jupyter-widgets/html-manager@*/dist/embed-amd.js'; var widgetState; // Fallback for older version: try { widgetState = mimeElement && JSON.parse(mimeElement.innerHTML); if (widgetState && (widgetState.version_major < 2 || !widgetState.version_major)) { widgetRendererSrc = 'jupyter-js-widgets@*/dist/embed.js'; } } catch(e) {} scriptElement.src = widgetRendererSrc; document.body.appendChild(scriptElement); } document.addEventListener('DOMContentLoaded', addWidgetsRenderer); }()); %% html < style > img { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } table { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } . dataframe { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; width : 40 % ; } </ style > < script > code_show = true ; function code_toggle () { if ( code_show ){ $ ( 'div.input' ) . hide (); } else { $ ( 'div.input' ) . show (); } code_show = ! code_show } $ ( document ) . ready ( code_toggle ); </ script > < form action = \"javascript:code_toggle()\" >< input type = \"submit\" value = \"\" ></ form > img { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } table { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } .dataframe { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 40%; } code_show=true; function code_toggle() { if (code_show){ $('div.input').hide(); } else { $('div.input').show(); } code_show = !code_show } $( document ).ready(code_toggle); ls ANEXO / ERVE.ipynb erve.yaml esquemas / import yaml import json import requests import pandas as pd from IPython.display import display , HTML from numpy import * fichero = \"erve.yaml\" with open ( fichero ) as file : # The FullLoader parameter handles the conversion from YAML # scalar values to Python the dictionary format jsn = yaml . load ( file , Loader = yaml . FullLoader ) jsn {'ITC': {'1. OBJETO Y \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N.': None, '2. T\u00c9RMINOS Y DEFINICIONES.': {'SAVE': None, 'SPL': None, 'Modo de carga': {1: {'Imax': 16, 'duracion': '1-8 h', 'protecion': False, 'piloto': False, 'SAVE': False}, 2: {'Imax': 32, 'duracion': '1-8 h', 'protecion': 'SI', 'piloto': 'SI', 'SAVE': False}, 3: {'Imax': 32, 'duracion': '1-8 h', 'protecion': 'SI', 'piloto': False, 'SAVE': 'SI'}, 4: {'Imax': 125, 'duracion': '0.5 h', 'protecion': None, 'piloto': False, 'SAVE': 'SI'}}}, '3. ESQUEMAS DE INSTALACI\u00d3N PARA LA RECARGA DE VEH\u00cdCULOS EL\u00c9CTRICOS.': {'tipo': '1 Esquema colectivo o troncal con un contador principal en el origen de la instalaci\u00f3n. 2 Esquema individual con un contador com\u00fan para la vivienda y la estaci\u00f3n de recarga. 3 Esquema individual con un contador para cada estaci\u00f3n de recarga. 3.1 Instalaci\u00f3n en aparcamientos de viviendas unifamiliares 3.2 Instalaci\u00f3n en aparcamientos o estacionamientos colectivos en edificios o conjuntos inmobiliarios en r\u00e9gimen de propiedadhorizontal. 3.3. Otras instalaciones de recarga. 4 Esquema con circuito o circuitos adicionales para la recarga del VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO.'}, '4. PREVISI\u00d3N DE CARGAS SEG\u00daN EL ESQUEMA DE LA INSTALACI\u00d3N.': '4.1. Esquema colectivo con un contador principal com\u00fan (esquemas 1a, 1b y 1c). 4.2. Esquema individual (esquemas 2, 3a y 3b) 4.3. Esquema 4 (esquemas 4a y 4b).', '5.REQUISITOS GENERALES DE LA INSTALACI\u00d3N': '5.1 Alimentaci\u00f3n. 5.2 Sistemas de conexi\u00f3n del neutro. 5.3 Canalizaciones. 5.4 Punto de conexi\u00f3n. 5.5 Contador secundario de medida de energ\u00eda.', '6. PROTECCI\u00d3N PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD.': '6.1 Medidas de protecci\u00f3n contra contactos directos e indirectos. 6.2 Medidas de protecci\u00f3n en funci\u00f3n de las influencias externas. 6.3 Medidas de protecci\u00f3n contra sobreintensidades 6.4 Medidas de protecci\u00f3n contra sobretensiones.', '7. CONDICIONES PARTICULARES DE INSTALACI\u00d3N.': '7.1 Red de tierra para plazas de aparcamiento en el exterior.'}, 'titularidad': {'colectiva': {'1 IRVE': {'preinstalacion': '20 m'}, '3 ESQUEMA': {'2 contadores': '1a 1b 1c', '1 contador': '2 3a 3b'}, '2 MODOS': '1 LENTO 2 LENTO PILOTO 3 SAVE RAPIDO', '5.4 CONECTOR': 'SCHUCKO MENNEKES', '4 PREVISION DE CARGAS': {'cs': '0.3 cn SPL'}, '6.1 PROTECCION': 'Int.Dif. 0.30 ma Int.Auto>16/63A', '6.2 OTROS': 'Int. IP 44 IK08 Ext. IP 54 IK 10 Proteccion Sobretensiones'}, 'individual': {'4 PREVISION DE CARGAS': {'cs': 1}, '6.2 OTROS': 'Int. IP 44 IK08 Ext. IP 54 IK 10 Proteccion Sobretensiones', '6.1 PROTECCION': 'Int.Dif. 0.30 ma Int.Auto>16/63A', '5.4 CONECTOR': 'SCHUCKO MENNEKES', '2 MODOS': '1 LENTO 2 LENTO PILOTO 3 SAVE RAPIDO', '1 IRVE': 'C13 flota 1/40', '3 ESQUEMA': '4a 4b'}, 'publica': {'4 PREVISION DE CARGAS': {'cs': 1}, '6.2 OTROS': 'Int. IP 44 IK08 Ext. IP 54 IK 10 Proteccion Sobretensiones', '6.1 PROTECCION': 'Int.Dif. 0.30 ma Int.Auto>16/63A', '5.4 CONECTOR': 'MENNEKES COMBO', '2 MODOS': '3 SAVE RAPIDO 4 SAVE MUY RAPIDO', '1 IRVE': '1/40', '3 ESQUEMA': '4b'}}, 'MODOS DE CARGA': {1: {'denominacion': 'DIRECTO', 'tomas de corriente': 'SCHUKO', 'I_max': 16, 'comunicacion': False}, 2: {'denominacion': 'PILOTO', 'tomas de corriente': 'SCHUKO', 'I_max': 32, 'comunicacion': 'SI'}, 3: {'denominacion': 'SAVE', 'tomas de corriente': None, 'I_max': None, 'comunicacion': None}, 4: {'denominacion': 'SAVE RAPIDO', 'tomas de corriente': None, 'I_max': None, 'comunicacion': None}}, 'esquema DE INSTALACION': {1: {'SPL': 'SI', 'a': {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'estacion', 'CC': False}, 'b': {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'estacion', 'CC': 'SI'}, 'c': {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'cc', 'CC': 'SI'}}, 2: {'a': {'wh': 'SI', 'wh_secundario': False, 'CC': False}}, 3: {'a': {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'contrato', 'CC': False}, 'b': {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'contrato', 'CC': 'SI'}}, 4: {'a': {'c13 adicional': False}, 'b': {'c13 adicional': 'si'}}}, 'ITC afectadas': {'ITC bt-04': {'grupo Z': {1: {'Tipo de Instalaci\u00f3n': 'Las correspondientes a las infraestructuras para la recarga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico.', 'Limites': 'P> 50 kW'}, 2: {'Tipo de Instalaci\u00f3n': 'Otras instalaciones de recarga situadas en el exterior.', 'Limites': 'P > 10 kW'}, 3: {'Tipo de Instalaci\u00f3n': 'Todas las instalaciones que incluyan estaciones de recarga previstas para el modo de carga 4.', 'Limites': 'Seg\u00fan corresponda'}}}, 'ITC bt-05': {'grupo h': {'Tipo de instalacion': 'Instalaciones de las estaciones de recarga para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que requieran la elaboraci\u00f3n de proyecto para su ejecuci\u00f3n.', 'Inspeccion': 'todos'}}, 'ITC-BT-10': {'pot': '3680 * 0.1 * total de las plazas de aparcamiento', 'FS': '1 sin SPL / 0.3 con SPL (ojo 100 KW extenson de red)', 'viviendas unifamiliares con garaje': {'potencia': '9200/11500/14490', 'IGA': '40 / 50 / 63', 'ejm': {'p1': {'denom': 'conjunto de viviendas', 'NUMERO': 20, 'pot': 5750, 'fs': 14.8}, 'p2': {'denom': 'servicios generales', 'ascensor': '7.5 kw', 'alumbrado': '1kw'}, 'p3': {'denom': 'locales comerciales', 'pot': '4 kw'}, 'p4': {'denom': 'garajes disteinta recarga', 'pot': 0}, 'p5': {'denom': 'recarga', 'pot': '3680 * 20', 'cs': 0.1}, 'total': {'sinSPL': '105 kW', 'conSPL': '99 KW'}, 'extension': 'RD 1048/2013 art 25'}}}, 'ITC-BT-16': ['Unidad funcional de medida destinada a la medida de la recarga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico (seg\u00fan el tipo de esquema el\u00e9ctrico utilizado de los indicados en la BT-52).', 'Unidad funcional de mando y protecci\u00f3n para la recarga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico [seg\u00fan el tipo de esquema el\u00e9ctrico utilizado de los indicados en la (ITC) BT-52].', 'Unidad de sistema de protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n (SPL) del veh\u00edculo el\u00e9ctrico [seg\u00fan el tipo de esquema el\u00e9ctrico utilizado de los indicados en la (ITC) BT-52 y seg\u00fan se trate de una instalaci\u00f3n nueva o ya existente].\u00bb'], 'ITC-BT-25': {'C13': {'POTENCIA PREVISTA': None, 'FS': None, 'fu': None, 'Tipo de toma': None, 'Interruptor automatico': None, 'Maximo numero de puntos': 3, 'Conductores seccion minima': 2.5, 'tubo': 20}}}} # pd.DataFrame.from_dict(df['ITC afectadas']['ITC-BT-10']['viviendas unifamiliares con garaje']['ejm']) # pd.DataFrame.from_dict(df['ITC afectadas']['ITC-BT-16']) pd . DataFrame . from_dict ( jsn [ 'titularidad' ]) .dataframe tbody tr th:only-of-type { vertical-align: middle; } .dataframe tbody tr th { vertical-align: top; } .dataframe thead th { text-align: right; } colectiva individual publica 1 IRVE {'preinstalacion': '20 m'} C13 flota 1/40 1/40 3 ESQUEMA {'2 contadores': '1a 1b 1c', '1 contador': '2 ... 4a 4b 4b 2 MODOS 1 LENTO 2 LENTO PILOTO 3 SAVE RAPIDO 1 LENTO 2 LENTO PILOTO 3 SAVE RAPIDO 3 SAVE RAPIDO 4 SAVE MUY RAPIDO 5.4 CONECTOR SCHUCKO MENNEKES SCHUCKO MENNEKES MENNEKES COMBO 4 PREVISION DE CARGAS {'cs': '0.3 cn SPL'} {'cs': 1} {'cs': 1} 6.1 PROTECCION Int.Dif. 0.30 ma Int.Auto>16/63A Int.Dif. 0.30 ma Int.Auto>16/63A Int.Dif. 0.30 ma Int.Auto>16/63A 6.2 OTROS Int. IP 44 IK08 Ext. IP 54 IK 10 Proteccion So... Int. IP 44 IK08 Ext. IP 54 IK 10 Proteccion So... Int. IP 44 IK08 Ext. IP 54 IK 10 Proteccion So... df_html = [ { 'tab' : pd . DataFrame . from_dict ( jsn [ 'esquema DE INSTALACION' ][ 1 ], orient = \"index\" ) . style . render () , 'fig' : '' , 'tit' : 'Salidas' , 'tx1' : '' , 'tx2' : '' , }, ] for x in range ( size ( jsn )): display ( HTML ( '<h3>' + df_html [ x ][ 'tit' ] + '</h3>' )) display ( HTML ( '<p>' + df_html [ x ][ 'tx1' ] + '</p>' )) display ( HTML ( '<p>' + df_html [ x ][ 'tx2' ] + '</p>' )) display ( HTML ( df_html [ x ][ 'fig' ])) display ( HTML ( df_html [ x ][ 'tab' ])) Salidas \u00b6 0 SPL SI a {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'estacion', 'CC': False} b {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'estacion', 'CC': 'SI'} c {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'cc', 'CC': 'SI'}","title":"ERVE"},{"location":"REBT/ERVE/#salidas","text":"0 SPL SI a {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'estacion', 'CC': False} b {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'estacion', 'CC': 'SI'} c {'wh': 'SI', 'wh_secundario': 'cc', 'CC': 'SI'}","title":"Salidas"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_1%20ELEMENTOS%20COMUNES%20A%20PREVER%20AL%20INSTALAR%20EL%20PRIMER%20PUNTO%20DE%20RECARGA/","text":"(function() { function addWidgetsRenderer() { var mimeElement = document.querySelector('script[type=\"application/vnd.jupyter.widget-view+json\"]'); var scriptElement = document.createElement('script'); var widgetRendererSrc = 'https://unpkg.com/@jupyter-widgets/html-manager@*/dist/embed-amd.js'; var widgetState; // Fallback for older version: try { widgetState = mimeElement && JSON.parse(mimeElement.innerHTML); if (widgetState && (widgetState.version_major < 2 || !widgetState.version_major)) { widgetRendererSrc = 'jupyter-js-widgets@*/dist/embed.js'; } } catch(e) {} scriptElement.src = widgetRendererSrc; document.body.appendChild(scriptElement); } document.addEventListener('DOMContentLoaded', addWidgetsRenderer); }()); import numpy as np import pandas as pd from IPython.display import display , HTML %% html < style > img { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } table { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } . dataframe { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; width : 40 % ; } </ style > < script > code_show = true ; function code_toggle () { if ( code_show ){ $ ( 'div.input' ) . hide (); } else { $ ( 'div.input' ) . show (); } code_show = ! code_show } $ ( document ) . ready ( code_toggle ); </ script > < form action = \"javascript:code_toggle()\" >< input type = \"submit\" value = \"\" ></ form > img { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } table { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } .dataframe { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 40%; } code_show=true; function code_toggle() { if (code_show){ $('div.input').hide(); } else { $('div.input').show(); } code_show = !code_show } $( document ).ready(code_toggle); Ejemplo explicativo de canalizaciones comunes a prever al instalar el primer punto de recarga : \u00b6 Se presenta el siguiente ejemplo de aparcamiento en un edificio existente. Seg\u00fan este ejemplo, el primer punto de recarga ser\u00eda el de la plaza 7 (P7). En este ejemplo, la canalizaci\u00f3n com\u00fan que parte del vest\u00edbulo de acceso y llega hasta la plaza P7 se dimensionar\u00eda para albergar los cables necesarios para la recarga del 15% de las plazas de la zona pr\u00f3xima a la P7 para evitar as\u00ed la instalaci\u00f3n posterior de otros sistemas de conducci\u00f3n con el mismo trazado. En funci\u00f3n de la distribuci\u00f3n en planta del aparcamiento se considera que esta zona cubre 7 plazas m\u00e1s (de la P1 a la P8, excluida la P7), por lo que se recomienda dimensionar la canalizaci\u00f3n para alimentar al menos dos estaciones de recarga adicionales, redondeando al entero superior, es decir tres estaciones de recarga en total. (ver Figura A.1). Si la segunda plaza con punto de recarga (PR) fuera la P3, la canalizaci\u00f3n entre la plaza P7 y la P3 se dimensionar\u00eda con el mismo criterio para albergar los cables que alimenten al 15% de las plazas de la zona pr\u00f3xima a P3 (de P1 a P6, excluida la P3), es decir para un punto de recarga adicional al propio instalado en P3 (ver Figura A.2). En un supuesto distinto, si la primera plaza a alimentar fuera la P3, el tramo hasta P7 se dimensionar\u00eda para alimentar tres estaciones de recarga y el tramo entre P7 y P3 para alimentar a dos, reduciendo la secci\u00f3n de la conducci\u00f3n a medida que se reduce el n\u00famero de plazas posibles a alimentar. Si la plaza con PR fuera la P11, la canalizaci\u00f3n se dimensionar\u00eda para albergar los cables que alimenten al 15% de las plazas de la zona pr\u00f3xima a P11 (de P9 a P12, excluida la P11), es decir para un punto de recarga adicional al propio instalado en P11 (ver Figura A.3). Por otra parte, al tratarse de un aparcamiento con varias plantas, el dimensionamiento de la canalizaci\u00f3n tambi\u00e9n debe aplicarse al tramo vertical. Suponiendo que el aparcamiento tuviera un total de 4 s\u00f3tanos (S1, S2, S3 y S4) con 12 plazas por planta y que la primera plaza a alimentar estuviera en s\u00f3tano S1, el tramo vertical de canalizaci\u00f3n se dimensionar\u00eda seg\u00fan estos criterios para albergar los cables que puedan alimentar adem\u00e1s de la primera plaza en la que se instala el PR, el 15% de las plazas restantes. En general, el dimensionamiento de los tramos verticales de la canalizaci\u00f3n responder\u00eda a la siguiente tabla: tramo = [ 'PB-S1' , 'S1-S2' , 'S2-S3' , 'S3-S4' ] Capacidad = np . ceil (( np . asarray ([ 47. , 35 , 23 , 11 ]) * 0.15 ) + 1 ) . tolist () df = pd . DataFrame ( Capacidad , tramo , columns = [ 'Capacidad dimensionada' ]) dfh = df . style . background_gradient () . format ( \" {:.1f} \" ) . render () display ( HTML ( dfh )) #T_c6830_row0_col0{ background-color: #023858; color: #f1f1f1; }#T_c6830_row1_col0{ background-color: #2685bb; color: #000000; }#T_c6830_row2_col0{ background-color: #b4c4df; color: #000000; }#T_c6830_row3_col0{ background-color: #fff7fb; color: #000000; } Capacidad dimensionada PB-S1 9.0 S1-S2 7.0 S2-S3 5.0 S3-S4 3.0 Interruptor = np . asarray ([ 16 , 32 , 50 , 63 ]) Interruptor * 230 array([ 3680, 7360, 11500, 14490]) v = 24 i = 30 * 10 **- 3 r = v / i r 8000.0","title":"ANEXO 1 ELEMENTOS COMUNES A PREVER AL INSTALAR EL PRIMER PUNTO DE RECARGA"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_1%20ELEMENTOS%20COMUNES%20A%20PREVER%20AL%20INSTALAR%20EL%20PRIMER%20PUNTO%20DE%20RECARGA/#ejemplo-explicativo-de-canalizaciones-comunes-a-prever-al-instalar-el-primer-punto-de-recarga","text":"Se presenta el siguiente ejemplo de aparcamiento en un edificio existente. Seg\u00fan este ejemplo, el primer punto de recarga ser\u00eda el de la plaza 7 (P7). En este ejemplo, la canalizaci\u00f3n com\u00fan que parte del vest\u00edbulo de acceso y llega hasta la plaza P7 se dimensionar\u00eda para albergar los cables necesarios para la recarga del 15% de las plazas de la zona pr\u00f3xima a la P7 para evitar as\u00ed la instalaci\u00f3n posterior de otros sistemas de conducci\u00f3n con el mismo trazado. En funci\u00f3n de la distribuci\u00f3n en planta del aparcamiento se considera que esta zona cubre 7 plazas m\u00e1s (de la P1 a la P8, excluida la P7), por lo que se recomienda dimensionar la canalizaci\u00f3n para alimentar al menos dos estaciones de recarga adicionales, redondeando al entero superior, es decir tres estaciones de recarga en total. (ver Figura A.1). Si la segunda plaza con punto de recarga (PR) fuera la P3, la canalizaci\u00f3n entre la plaza P7 y la P3 se dimensionar\u00eda con el mismo criterio para albergar los cables que alimenten al 15% de las plazas de la zona pr\u00f3xima a P3 (de P1 a P6, excluida la P3), es decir para un punto de recarga adicional al propio instalado en P3 (ver Figura A.2). En un supuesto distinto, si la primera plaza a alimentar fuera la P3, el tramo hasta P7 se dimensionar\u00eda para alimentar tres estaciones de recarga y el tramo entre P7 y P3 para alimentar a dos, reduciendo la secci\u00f3n de la conducci\u00f3n a medida que se reduce el n\u00famero de plazas posibles a alimentar. Si la plaza con PR fuera la P11, la canalizaci\u00f3n se dimensionar\u00eda para albergar los cables que alimenten al 15% de las plazas de la zona pr\u00f3xima a P11 (de P9 a P12, excluida la P11), es decir para un punto de recarga adicional al propio instalado en P11 (ver Figura A.3). Por otra parte, al tratarse de un aparcamiento con varias plantas, el dimensionamiento de la canalizaci\u00f3n tambi\u00e9n debe aplicarse al tramo vertical. Suponiendo que el aparcamiento tuviera un total de 4 s\u00f3tanos (S1, S2, S3 y S4) con 12 plazas por planta y que la primera plaza a alimentar estuviera en s\u00f3tano S1, el tramo vertical de canalizaci\u00f3n se dimensionar\u00eda seg\u00fan estos criterios para albergar los cables que puedan alimentar adem\u00e1s de la primera plaza en la que se instala el PR, el 15% de las plazas restantes. En general, el dimensionamiento de los tramos verticales de la canalizaci\u00f3n responder\u00eda a la siguiente tabla: tramo = [ 'PB-S1' , 'S1-S2' , 'S2-S3' , 'S3-S4' ] Capacidad = np . ceil (( np . asarray ([ 47. , 35 , 23 , 11 ]) * 0.15 ) + 1 ) . tolist () df = pd . DataFrame ( Capacidad , tramo , columns = [ 'Capacidad dimensionada' ]) dfh = df . style . background_gradient () . format ( \" {:.1f} \" ) . render () display ( HTML ( dfh )) #T_c6830_row0_col0{ background-color: #023858; color: #f1f1f1; }#T_c6830_row1_col0{ background-color: #2685bb; color: #000000; }#T_c6830_row2_col0{ background-color: #b4c4df; color: #000000; }#T_c6830_row3_col0{ background-color: #fff7fb; color: #000000; } Capacidad dimensionada PB-S1 9.0 S1-S2 7.0 S2-S3 5.0 S3-S4 3.0 Interruptor = np . asarray ([ 16 , 32 , 50 , 63 ]) Interruptor * 230 array([ 3680, 7360, 11500, 14490]) v = 24 i = 30 * 10 **- 3 r = v / i r 8000.0","title":"Ejemplo explicativo de canalizaciones comunes a prever al instalar el primer punto de recarga:"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_2_CAPACIDAD%20DISPONIBLE/","text":"(function() { function addWidgetsRenderer() { var mimeElement = document.querySelector('script[type=\"application/vnd.jupyter.widget-view+json\"]'); var scriptElement = document.createElement('script'); var widgetRendererSrc = 'https://unpkg.com/@jupyter-widgets/html-manager@*/dist/embed-amd.js'; var widgetState; // Fallback for older version: try { widgetState = mimeElement && JSON.parse(mimeElement.innerHTML); if (widgetState && (widgetState.version_major < 2 || !widgetState.version_major)) { widgetRendererSrc = 'jupyter-js-widgets@*/dist/embed.js'; } } catch(e) {} scriptElement.src = widgetRendererSrc; document.body.appendChild(scriptElement); } document.addEventListener('DOMContentLoaded', addWidgetsRenderer); }()); DETERMINACI\u00d3N DE LA CAPACIDAD DISPONIBLE POR UN CONSUMIDOR DOM\u00c9STICOPARA REALIZAR LA RECARGA DEL VE SIN AMPLIAR LA POTENCIA \u00b6 %% html < style > img { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } table { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } . dataframe { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; width : 40 % ; } </ style > < script > code_show = true ; function code_toggle () { if ( code_show ){ $ ( 'div.input' ) . hide (); } else { $ ( 'div.input' ) . show (); } code_show = ! code_show } $ ( document ) . ready ( code_toggle ); </ script > < form action = \"javascript:code_toggle()\" >< input type = \"submit\" value = \"\" ></ form > img { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } table { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } .dataframe { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 40%; } code_show=true; function code_toggle() { if (code_show){ $('div.input').hide(); } else { $('div.input').show(); } code_show = !code_show } $( document ).ready(code_toggle); # https://github.com/knyete/PythonDataScienceHandbook/blob/master/notebooks/04.10-Customizing-Ticks.ipynb ANEXO 3 DE LA GU\u00cdA. DETERMINACI\u00d3N DE LA CAPACIDAD DISPONIBLE POR UN CONSUMIDOR DOM\u00c9STICOPARA REALIZAR LA RECARGA DEL VE SIN AMPLIAR LA POTENCIA. \u00b6 Introduccion \u00b6 El operador del sistema (Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a) , calcula y publica regularmente las medidas de la demanda del sistema el\u00e9ctrico peninsular y los perfiles finales de consumo. Gracias al proyecto perfila, estos perfiles de consumo aplicables a los consumidores dom\u00e9sticos se han podido determinar con precisi\u00f3n. En base a esta informaci\u00f3n, y con el objetivo de poder estimar de una manera razonable y robusta el margen de capacidad libre o \u201chueco\u201d que tendr\u00edan los consumidores dom\u00e9sticos para realizar la cargar nocturna del VE, se han tomado los valores m\u00e1ximos para cada periodo horario del coeficiente de perfilado A publicado por REE durante el a\u00f1o 2015. Estos valores, ajustados en base 100 para el valor m\u00e1ximo de dicho coeficiente horario, han sido representados en la siguiente gr\u00e1fica. filename = 'perfiles_iniciales_2021.xlsx' # 4. Clasificaci\u00f3n de consumidoresa) # Para el conjunto de perfiles I recogidos en el anexo III se establecen los siguientes perfiles: # 1.\u00ba Perfil tipo Pa: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda de consumidores con peajes de acceso 2.0 A y 2.1 A. # 2.\u00ba Perfil tipo Pb: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda de consumidores con peajes de acceso 2.0 DHA y 2.1 DHA. # 3.\u00ba Perfil tipo Pc: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda de consumidores con peajes de acceso 3.0 A y 3.1 A con registro en 6 per\u00edodos, de acuerdo con lo establecido en el punto 5.a) siguiente. # 4.\u00ba Perfil tipo Pd: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda consumidores con peaje de acceso 2.0 DHS y 2.1 DHS. # para produccion descomentar al final p y comentar d from flask import ( render_template , redirect , url_for ) # curvas anuales import urllib.parse import urllib.request import json import datetime from numpy.lib.function_base import diff import pandas as pd import requests as requests from numpy import * import matplotlib.pyplot as plt import base64 from io import BytesIO import io from matplotlib.figure import Figure import numpy as np from windrose import WindroseAxes import warnings warnings . filterwarnings ( 'ignore' ) def readAllSheets ( filename ): xls = pd . ExcelFile ( filename ) sheets = xls . sheet_names libro = {} for sheet in sheets : libro [ sheet ] = xls . parse ( sheet , index_col = 0 ) libro [ sheet ] = libro [ sheet ] . fillna ( '' ) xls . close () return libro libro = readAllSheets ( filename ) hojas = libro . keys () from datetime import datetime , timedelta df = libro [ 'Perfiles Iniciales_hasta032021' ] df . columns = df . iloc [ 0 ] df = df [ 1 :] df [ 'Mes' ] = df . index . to_list () df = df . reset_index ( drop = True ) # df dti = pd . date_range ( \"2021-01-01 01:00:00\" , periods = df . shape [ 0 ], freq = \"H\" ) df [ 'dti' ] = dti df = df . set_index ( 'dti' ) df = df . rename ( columns = { '' : 'Demanda de Referencia 2021 (MW)' }) ss = df . loc [ dia ][ 'Pa,0m,d,h' ] . max () # df.loc[dia]['Pa,0m,d,h'].apply(lambda x: 100*x) dia = '2021-05-10' ax = df . loc [ dia ][ 'Pa,0m,d,h' ] . apply ( lambda x : 100 * x / ss ) . plot ( kind = \"bar\" , figsize = ( 9 , 7 ), xticks = ( df . loc [ dia ] . Hora . to_list ())) De esta manera, se obtiene el ratio horario de uso de la capacidad disponible por un consumidor dom\u00e9stico. Suponiendo que los VE fuera programadospara que iniciaran su carga a partir de la 1 de la ma\u00f1ana (hora de inicio de la tarifa de acceso supervalle, que coincide adem\u00e1s con los precios m\u00e1s bajos de la energ\u00eda en el mercado), un consumidor dom\u00e9stico tendr\u00eda disponible en un escenario de m\u00e1xima demanda para esta hora, pr\u00e1cticamente el 50% de su capacidad de punta para poder realizar esta recarga. En caso el de que se comprobara que los VE conectados a los puntos de recarga de las viviendas no realizan en su mayor\u00eda una recarga lenta a partir de esta hora, este coeficiente deber\u00eda ser recalculado.","title":"ANEXO 2 CAPACIDAD DISPONIBLE"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_2_CAPACIDAD%20DISPONIBLE/#determinacion-de-la-capacidad-disponible-por-un-consumidor-domesticopara-realizar-la-recarga-del-ve-sin-ampliar-la-potencia","text":"%% html < style > img { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } table { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } . dataframe { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; width : 40 % ; } </ style > < script > code_show = true ; function code_toggle () { if ( code_show ){ $ ( 'div.input' ) . hide (); } else { $ ( 'div.input' ) . show (); } code_show = ! code_show } $ ( document ) . ready ( code_toggle ); </ script > < form action = \"javascript:code_toggle()\" >< input type = \"submit\" value = \"\" ></ form > img { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } table { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } .dataframe { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 40%; } code_show=true; function code_toggle() { if (code_show){ $('div.input').hide(); } else { $('div.input').show(); } code_show = !code_show } $( document ).ready(code_toggle); # https://github.com/knyete/PythonDataScienceHandbook/blob/master/notebooks/04.10-Customizing-Ticks.ipynb ANEXO 3 DE LA GU\u00cdA.","title":"DETERMINACI\u00d3N DE LA CAPACIDAD DISPONIBLE POR UN CONSUMIDOR DOM\u00c9STICOPARA REALIZAR LA RECARGA DEL VE SIN AMPLIAR LA POTENCIA"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_2_CAPACIDAD%20DISPONIBLE/#determinacion-de-la-capacidad-disponible-por-un-consumidor-domesticopara-realizar-la-recarga-del-ve-sin-ampliar-la-potencia_1","text":"","title":"DETERMINACI\u00d3N DE LA CAPACIDAD DISPONIBLE POR UN CONSUMIDOR DOM\u00c9STICOPARA REALIZAR LA RECARGA DEL VE SIN AMPLIAR LA POTENCIA."},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_2_CAPACIDAD%20DISPONIBLE/#introduccion","text":"El operador del sistema (Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a) , calcula y publica regularmente las medidas de la demanda del sistema el\u00e9ctrico peninsular y los perfiles finales de consumo. Gracias al proyecto perfila, estos perfiles de consumo aplicables a los consumidores dom\u00e9sticos se han podido determinar con precisi\u00f3n. En base a esta informaci\u00f3n, y con el objetivo de poder estimar de una manera razonable y robusta el margen de capacidad libre o \u201chueco\u201d que tendr\u00edan los consumidores dom\u00e9sticos para realizar la cargar nocturna del VE, se han tomado los valores m\u00e1ximos para cada periodo horario del coeficiente de perfilado A publicado por REE durante el a\u00f1o 2015. Estos valores, ajustados en base 100 para el valor m\u00e1ximo de dicho coeficiente horario, han sido representados en la siguiente gr\u00e1fica. filename = 'perfiles_iniciales_2021.xlsx' # 4. Clasificaci\u00f3n de consumidoresa) # Para el conjunto de perfiles I recogidos en el anexo III se establecen los siguientes perfiles: # 1.\u00ba Perfil tipo Pa: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda de consumidores con peajes de acceso 2.0 A y 2.1 A. # 2.\u00ba Perfil tipo Pb: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda de consumidores con peajes de acceso 2.0 DHA y 2.1 DHA. # 3.\u00ba Perfil tipo Pc: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda de consumidores con peajes de acceso 3.0 A y 3.1 A con registro en 6 per\u00edodos, de acuerdo con lo establecido en el punto 5.a) siguiente. # 4.\u00ba Perfil tipo Pd: De aplicaci\u00f3n a la categor\u00eda consumidores con peaje de acceso 2.0 DHS y 2.1 DHS. # para produccion descomentar al final p y comentar d from flask import ( render_template , redirect , url_for ) # curvas anuales import urllib.parse import urllib.request import json import datetime from numpy.lib.function_base import diff import pandas as pd import requests as requests from numpy import * import matplotlib.pyplot as plt import base64 from io import BytesIO import io from matplotlib.figure import Figure import numpy as np from windrose import WindroseAxes import warnings warnings . filterwarnings ( 'ignore' ) def readAllSheets ( filename ): xls = pd . ExcelFile ( filename ) sheets = xls . sheet_names libro = {} for sheet in sheets : libro [ sheet ] = xls . parse ( sheet , index_col = 0 ) libro [ sheet ] = libro [ sheet ] . fillna ( '' ) xls . close () return libro libro = readAllSheets ( filename ) hojas = libro . keys () from datetime import datetime , timedelta df = libro [ 'Perfiles Iniciales_hasta032021' ] df . columns = df . iloc [ 0 ] df = df [ 1 :] df [ 'Mes' ] = df . index . to_list () df = df . reset_index ( drop = True ) # df dti = pd . date_range ( \"2021-01-01 01:00:00\" , periods = df . shape [ 0 ], freq = \"H\" ) df [ 'dti' ] = dti df = df . set_index ( 'dti' ) df = df . rename ( columns = { '' : 'Demanda de Referencia 2021 (MW)' }) ss = df . loc [ dia ][ 'Pa,0m,d,h' ] . max () # df.loc[dia]['Pa,0m,d,h'].apply(lambda x: 100*x) dia = '2021-05-10' ax = df . loc [ dia ][ 'Pa,0m,d,h' ] . apply ( lambda x : 100 * x / ss ) . plot ( kind = \"bar\" , figsize = ( 9 , 7 ), xticks = ( df . loc [ dia ] . Hora . to_list ())) De esta manera, se obtiene el ratio horario de uso de la capacidad disponible por un consumidor dom\u00e9stico. Suponiendo que los VE fuera programadospara que iniciaran su carga a partir de la 1 de la ma\u00f1ana (hora de inicio de la tarifa de acceso supervalle, que coincide adem\u00e1s con los precios m\u00e1s bajos de la energ\u00eda en el mercado), un consumidor dom\u00e9stico tendr\u00eda disponible en un escenario de m\u00e1xima demanda para esta hora, pr\u00e1cticamente el 50% de su capacidad de punta para poder realizar esta recarga. En caso el de que se comprobara que los VE conectados a los puntos de recarga de las viviendas no realizan en su mayor\u00eda una recarga lenta a partir de esta hora, este coeficiente deber\u00eda ser recalculado.","title":"Introduccion"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/","text":"(function() { function addWidgetsRenderer() { var mimeElement = document.querySelector('script[type=\"application/vnd.jupyter.widget-view+json\"]'); var scriptElement = document.createElement('script'); var widgetRendererSrc = 'https://unpkg.com/@jupyter-widgets/html-manager@*/dist/embed-amd.js'; var widgetState; // Fallback for older version: try { widgetState = mimeElement && JSON.parse(mimeElement.innerHTML); if (widgetState && (widgetState.version_major < 2 || !widgetState.version_major)) { widgetRendererSrc = 'jupyter-js-widgets@*/dist/embed.js'; } } catch(e) {} scriptElement.src = widgetRendererSrc; document.body.appendChild(scriptElement); } document.addEventListener('DOMContentLoaded', addWidgetsRenderer); }()); %% html < style > img { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } table { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; } . dataframe { display : block ; margin - left : auto ; margin - right : auto ; width : 40 % ; } </ style > < script > code_show = true ; function code_toggle () { if ( code_show ){ $ ( 'div.input' ) . hide (); } else { $ ( 'div.input' ) . show (); } code_show = ! code_show } $ ( document ) . ready ( code_toggle ); </ script > < form action = \"javascript:code_toggle()\" >< input type = \"submit\" value = \"\" ></ form > img { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } table { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; } .dataframe { display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 40%; } code_show=true; function code_toggle() { if (code_show){ $('div.input').hide(); } else { $('div.input').show(); } code_show = !code_show } $( document ).ready(code_toggle); ANEXO 2 DE LA GUIA PREVISI\u00d3N DE CARGAS EN \u00b6 EDIFICIOS DE VIVIENDAS DE NUEVA CONSTRUCCI\u00d3N CON GARAJES EN R\u00c9GIMEN DE CONDOMINIO. \u00b6 Introduccion \u00b6 Seg\u00fan la ITC-BT 10 del REBT sobre previsi\u00f3n de cargas para suministros en baja tensi\u00f3n, la carga m\u00ednima correspondiente a las zonas de estacionamiento con infraestructura para la recarga de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos en viviendas de nueva construcci\u00f3n, cuando se trate de plazas de aparcamientos o estacionamientos colectivos en edificios o conjuntos inmobiliarios en r\u00e9gimen de propiedad horizontal se calcular\u00e1 multiplicando 3680 W, por el 10% del total de las plazas de aparcamiento construidas. Esta potencia se multiplicar\u00e1 por el factor de simultaneidad que corresponda y se sumar\u00e1 con la previsi\u00f3n de potencia del resto de la instalaci\u00f3n del edificio, en funci\u00f3n del esquema de la instalaci\u00f3n y de la disponibilidad de un sistema protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n. No obstante el proyectista de la instalaci\u00f3n podr\u00e1 prever una potencia instalada mayor cuando disponga de los datos que lo justifiquen. Por otra parte, seg\u00fan se indica en el apartado 3.2. de esta ITC-BT 52, la preinstalaci\u00f3n el\u00e9ctrica para la recarga de VE, facilitar\u00e1 la utilizaci\u00f3n posterior de cualquiera de los posibles esquemas de instalaci\u00f3n, y constar\u00e1 de sistemas de conducci\u00f3n de cables desde la centralizaci\u00f3n de contadores hacia las v\u00edas principales del aparcamiento o estacionamiento con objeto de poder alimentar posteriormente las estaciones de recarga que se puedan ubicar en las plazas individuales del aparcamiento o estacionamiento, mediante derivaciones del sistema de conducci\u00f3n de cables de longitud inferior a 20 m. Estos sistemas de conducci\u00f3n de cables se dimensionar\u00e1n de forma que permitan la alimentaci\u00f3n de al menos el 15% de las plazas mediante cualquiera de los esquemas posibles de instalaci\u00f3n. Estos porcentajes sobre el total de plazas del 10% para la previsi\u00f3n de cargas o del 15% para dimensionar el tama\u00f1o de los sistemas de conducci\u00f3n de cables deben considerarse como valores m\u00ednimos reglamentarios. Sin embargo, para facilitar y reducir el coste de las instalaciones necesarias para la recarga, se recomienda que la preinstalaci\u00f3n el\u00e9ctrica se prepare para que el 100% de las plazas de garaje puedan disponer en un futuro de un punto de recarga para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y que la previsi\u00f3n de cargas se adapte tambi\u00e9n en consecuencia. Por estos motivos es muy conveniente que los promotores inmobiliarios realicen la preinstalaci\u00f3n para la totalidad de las plazas de garaje en sus nuevas promociones, quedando listas para dar respuesta a las futuras solicitudes de puntos de recarga que puedan tener sus propietarios, simplificando de este modo las necesidades de adecuaci\u00f3n de la instalaci\u00f3n ya que bastar\u00e1 con cablear el sistema de conducci\u00f3n de cables y colocar el punto de recarga para terminar la infraestructura. Con el objetivo de no condicionar ni restringir las posteriores formas de conexi\u00f3n y contrataci\u00f3n, en los casos en los que se proyecten dos centralizaciones de contadores (una para las viviendas y otra para las estaciones de carga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico) la canalizaci\u00f3n que las une deber\u00eda dimensionarse con un espacio suficiente que permita otros esquemas alternativos (por ejemplo, el esquema 1 o el 2). Para realizar la previsi\u00f3n de cargas en las nuevas promociones inmobiliarias de viviendas con garajes en r\u00e9gimen de condominio cabe distinguir dos casos seg\u00fan los esquemas utilizados. En el caso de utilizar el esquema de instalaci\u00f3n 2 (o el 4a), la previsi\u00f3n de cargas del VE se debe integrar con la de la vivienda, ya que ambos consumos ser\u00e1n medidos por el mismo contador, mientras que para el resto de esquemas es posible separar los consumos del VE de los consumos de las viviendas, ya que estar\u00e1n asociados a contratos de suministro independientes y sus consumos se medir\u00e1n con contadores principales diferentes. Este anexo establece el procedimiento recomendado para determinar la previsi\u00f3n de cargas en garajes de nuevaSconstrucci\u00f3n en r\u00e9gimen de condominio cuando se desee realizar la preinstalaci\u00f3n en un n\u00famero de plazas, N, elevado, por encima del 50% del total de plazas de garaje construidas, porcentaje muy superior al m\u00ednimo reglamentario del 10%. Este procedimiento pretende realizar una buena previsi\u00f3n de cargas, evitando previsiones excesivas. La previsi\u00f3n de cargas se estudiar\u00e1 agrupando los esquemas en tres casos distintos, suponiendo un n\u00famero N de puntos de recarga de 3 680 W de potencia instalada en cada uno. No obstante, el procedimiento es generalizable para otras potencias distintas por punto de recarga. a) Caso general, aplicables a los esquemas 1a , 1b, 1c y 4b. \u00b6 La previsi\u00f3n de cargas del edificio para el caso general se calcula aplicando la expresi\u00f3n (1): \\[P_{edificio}=(P_1+P_2+P_3+P_4)+P_{VE} \\tag{1}\\] La previsi\u00f3n de cargas para la recarga de veh\u00edculos en el edificio, P VE , se calcula seg\u00fan est\u00e9 o no prevista la instalaci\u00f3n de un SPL mediante la aplicaci\u00f3n del factor de simultaneidad FS1. \\[P_{VE}=FS_1*P_5=FS_1*N*3680 W \\tag{2}\\] Donde: \\(P_1\\) , carga correspondiente al conjunto de viviendas (sin VE) obtenida como el n\u00famero de viviendas por el coeficiente de simultaneidad de la tabla 1 de la (ITC) BT 10. \\(P_2\\) , carga correspondiente a los servicios generales del edificio. \\(P_3\\) , carga correspondiente a locales comerciales y oficinas. \\(P_4\\) , carga correspondiente a los garajes, pero distintas de la recarga del VE. \\(P_{VE}\\) , carga prevista para la recarga del VE incluyendo el factor de simultaneidad. \\(P_5\\) , carga prevista para la recarga del VE, sin factor de simultaneidad. \\(F_{S1}\\) , factor de simultaneidad cuyo valor depende de si se prev\u00e9 o no el SPL (0,3 si se prev\u00e9 y 1 si no se prev\u00e9). \\(N\\) , n\u00famero de plazas de garaje en las que se realiza la preinstalaci\u00f3n. En caso de instalar puntos de recarga con potencia mayor de 3680 W, los c\u00e1lculos de la f\u00f3rmula (2) en cuanto a la potencia de cada punto de recarga de veh\u00edculo el\u00e9ctrico se adaptar\u00e1n al valor concreto de potencia prevista. La ITC-BT 52 no inclu\u00eda la posible instalaci\u00f3n del SPL para el esquema 4b, sin embargo, tampoco la prohib\u00eda expresamente. Las diferentes soluciones tecnol\u00f3gicas y opciones disponibles en el mercado, hacen perfectamente viable la instalaci\u00f3n del SPL, tambi\u00e9n en el esquema 4b, muy parecido a los esquemas 1, por lo que el caso general resultar\u00e1 aplicable a todos los esquemas 1a, 1b, 1c y 4b. Una vez finalizada la promoci\u00f3n inmobiliaria con su preinstalaci\u00f3n correspondiente para el VE, los puntos de recarga se ir\u00e1n colocando poco a poco seg\u00fan las necesidades de los propietarios de las plazas de garaje, por lo que el valor de la potencia realmente instalada ir\u00e1 creciendo hasta tambi\u00e9n poco a poco. Una preinstalaci\u00f3n con una previsi\u00f3n de cargas P VE , calculada seg\u00fan la expresi\u00f3n (2), constituye una reserva de potencia, que se ir\u00e1 utilizando a medida que se instalen los puntos de recarga reales. Mientras que la potencia realmente instalada una vez colocados los puntos de recarga no supere el valor de P VE que figure en el proyecto no ser\u00e1 necesario reforzar, ampliar, duplicar la LGA o realizar una nueva acometida y se podr\u00e1 autorizar la instalaci\u00f3n de nuevos puntos de recarga a\u00fan sin la instalaci\u00f3n del SPL. En el proyecto se debe indicar el punto de recarga n\u00famero Y, a partir del cual ser\u00e1 necesario instalar el SPL. El valor de Y se calcular\u00e1 como la parte entera del n\u00famero que resulte de multiplicar 0,3 por N. Cada vez que se complete la instalaci\u00f3n con uno o varios puntos de recarga el instalador tendr\u00e1 que realizar una memoria t\u00e9cnica de dise\u00f1o para el punto o puntos de recarga instalados sin ser necesario un proyecto, salvo que la previsi\u00f3n de carga de los puntos instalados desde el mismo circuito o cuadro superen los 50 kW (o 10 kW en instalaciones de exterior) tal y como se describe en la ITC-BT 04. En la memoria t\u00e9cnica de dise\u00f1o, o en su caso en el proyecto, se har\u00e1 constar el n\u00famero de puntos de recarga instalados hasta la fecha, as\u00ed como el valor de Y a partir del cual se debe instalar el SPL b) Previsi\u00f3n de cargas para el esquema 2 o el 4a. \u00b6 La previsi\u00f3n de cargas de un edificio nuevo en el que el promotor opte por el esquema 2 o el 4a (instalaci\u00f3n con un contador principal com\u00fan para la vivienda y para la estaci\u00f3n de recarga de VE) se realizar\u00e1 aplicando (3): \\[P_{edificio} = P_1 + P_2 + P_3 + P_4 \\tag{3}\\] donde: \\(P_1\\) , carga correspondiente al conjunto de viviendas, incluida la carga correspondiente al VE para aquellas viviendas que tengan preinstalaci\u00f3n del VE asignada. \\(P_2\\) , carga correspondiente a los servicios generales del edificio. \\(P_3\\) , carga correspondiente a locales comerciales y oficinas. \\(P_4\\) , carga correspondiente a los garajes, pero distintas de la recarga del VE. No existe todav\u00eda mucha experiencia real para determinar la previsi\u00f3n de cargas para una vivienda que incluya un punto de recarga para el VE, no obstante, la costumbre m\u00e1s extendida para su recarga cuando el usuario del veh\u00edculo dispone de una plaza de garaje asociada a la vivienda es la siguiente. - Se trata de recargar aprovechando las tarifas supervalle y bajos precios del mercado durante la noche, as\u00ed como la baja utilizaci\u00f3n del resto de circuitos de la vivienda por parte del usuario. - Se utilizan los sistemas de programaci\u00f3n del propio veh\u00edculo que permiten al conductor seleccionar el tiempo durante el cual se realizar\u00e1 la recarga, en otros casos se puede instalar f\u00e1cilmente en el punto de recarga un programador / temporizador. En funci\u00f3n de estas premisas y los estudios descritos en el Anexo 3 de esta gu\u00eda, se propone considerar dos per\u00edodos horarios (nocturno y diurno), y considerar como previsi\u00f3n de cargas para las viviendas el mayor valor obtenido de los dos per\u00edodos. \\[P_1=maximo[P_1(diurno),P_1(nocturno)]\\tag{4}\\] Per\u00edodo diurno: \u00b6 la previsi\u00f3n de cargas para las viviendas sin VE se calcular\u00eda seg\u00fan la ITC-BT 10, mientras que la previsi\u00f3n de cargas para viviendas con VE se calcular\u00eda con la expresi\u00f3n (5): \\[P_{vivienda} ( con VE ) = P_{vivienda} (sin VE ) + ( 0 , 3 ) 3680 W\\tag{5}\\] Seg\u00fan esta expresi\u00f3n la previsi\u00f3n de cargas durante el d\u00eda para una vivienda con preinstalaci\u00f3n de punto de recarga para el VE se considera como la suma de la previsi\u00f3n de cargas de una vivienda igual que no tuviera esta preinstalaci\u00f3n m\u00e1s la carga prevista para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico con un factor de simultaneidad de 0,3. Esto significa que no es totalmente descartable la recarga del VE durante el d\u00eda, por ejemplo que se inicie a las 19 h o las 20 horas, aunque en este caso lo m\u00e1s com\u00fan es que usuario opte por no conectar al mismo tiempo todas las cargas de su vivienda. Si denominamos A, al n\u00famero de viviendas con preinstalaci\u00f3n para el VE, y B al n\u00famero de viviendas sin preinstalaci\u00f3n, supuestas todas ellas con el mismo nivel de electrificaci\u00f3n se puede calcular la potencia media aritm\u00e9tica por vivienda como: \\[P_{m,v}=\\frac{A * P_{vivienda} ( conVE ) + B * P_{vivienda} ( sin VE )}{A+B}\\tag{6}\\] \\[P_1(diurno)=CS*P_{m,v}\\tag{7}\\] donde: \\(P_{m, v}\\) valor medio aritm\u00e9tico de la previsi\u00f3n de carga correspondiente al conjunto de viviendas, incluyendo en la previsi\u00f3n de cargas de las viviendas la carga del VE. - CS coeficiente de simultaneidad de la tabla 1 de la ITC-BT 10, que depende \u00fanicamente del n\u00famero total de viviendas (A+B). Per\u00edodo nocturno: \u00b6 la previsi\u00f3n de cargas durante el per\u00edodo nocturno se calcular\u00eda separando la carga de las viviendas de la carga para el VE, sumando para ello el consumo nocturno de las viviendas (sin VE) al producto del n\u00famero de puntos de recarga previstos por 3680 W. \\[P_1(nocturno)=P_{viviendas}(nocturno)+N*3680 W \\tag{8}\\] El consumo nocturno de las viviendas se puede calcular en funci\u00f3n de la potencia prevista por vivienda (supuestas todas del mismo nivel de electrificaci\u00f3n) del y coeficiente de simultaneidad, CS,aplicable seg\u00fan la tabla 1 de la ITC-BT 10, siguiendo la expresi\u00f3n (9): \\[P_{viviendas}(nocturno)= 0.5 * CS * P_{vivienda}(sin VE)+N*3680 W \\tag{9}\\] Agrupando las expresiones (8) y (9): \\[P_1 ( nocturno ) = 0.5 * CS * P_{vivienda} (sin VE ) + N * 3680 W \\tag{10}\\] Puede observarse como en la expresi\u00f3n (10) el factor de simultaneidad entre la previsi\u00f3n de cargas del VE y la previsi\u00f3n de cargas de la carga de las viviendas es igual a la unidad, tal y como se indica en la ITC BT-52. La justificaci\u00f3n del coeficiente 0,5 de las expresiones (9) y (10) se incluye en el Anexo 3 de esta gu\u00eda. En el caso particular de que las viviendas estuvieran previstas para tarifa nocturna, no procede realizar la distinci\u00f3n entre consumo diurno y nocturno, ya que el mayor consumo se producir\u00e1 durante el per\u00edodo nocturno, por lo que la expresi\u00f3n a aplicar para calcular la carga P1 correspondiente al conjunto de viviendas con tarifa nocturna, teniendo en cuenta el apartado 3.1 de la ITC-BT 10 ser\u00eda la siguiente: \\[P_1 ( caso\\ tarifa\\ nocturna ) = NV * P vivienda (sin VE ) + N * 3680 W \\tag{11}\\] siendo - NV: n\u00famero de viviendas con tarifa nocturna c) Previsi\u00f3n de cargas para el esquema 3a o el 3b. \u00b6 Este caso resulta parecido al caso a) por lo que la previsi\u00f3n de cargas del edificio se calcula con la expresi\u00f3n (1): \\[P_{edificio} = ( P_1 + P_2 + P_3 + P_4 ) + P_{VE} \\tag{1}\\] La previsi\u00f3n de cargas para la recarga de veh\u00edculos en el edificio, P VE , se calcula aplicando factor de simultaneidad unidad. \\[P_{VE} = P_5 + N * 3680 W \\tag{12}\\] En caso de instalar puntos de recarga con potencia superior a 3680 W, los c\u00e1lculos de las expresiones (5), (8), (10), (11) y (12) en cuanto a la potencia de recarga del VE se deber\u00e1n adaptar proporcionalmente a la nueva potencia","title":"ANEXO 3 PREVISION DE CARGAS EN EDIFICIOS DE VIVIENDAS"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#prevision-de-cargas-en","text":"","title":"PREVISI\u00d3N DE CARGAS EN"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#edificios-de-viviendas-de-nueva-construccion-con-garajes-en-regimen-de-condominio","text":"","title":"EDIFICIOS DE VIVIENDAS DE NUEVA CONSTRUCCI\u00d3N CON GARAJES EN R\u00c9GIMEN DE CONDOMINIO."},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#introduccion","text":"Seg\u00fan la ITC-BT 10 del REBT sobre previsi\u00f3n de cargas para suministros en baja tensi\u00f3n, la carga m\u00ednima correspondiente a las zonas de estacionamiento con infraestructura para la recarga de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos en viviendas de nueva construcci\u00f3n, cuando se trate de plazas de aparcamientos o estacionamientos colectivos en edificios o conjuntos inmobiliarios en r\u00e9gimen de propiedad horizontal se calcular\u00e1 multiplicando 3680 W, por el 10% del total de las plazas de aparcamiento construidas. Esta potencia se multiplicar\u00e1 por el factor de simultaneidad que corresponda y se sumar\u00e1 con la previsi\u00f3n de potencia del resto de la instalaci\u00f3n del edificio, en funci\u00f3n del esquema de la instalaci\u00f3n y de la disponibilidad de un sistema protecci\u00f3n de la l\u00ednea general de alimentaci\u00f3n. No obstante el proyectista de la instalaci\u00f3n podr\u00e1 prever una potencia instalada mayor cuando disponga de los datos que lo justifiquen. Por otra parte, seg\u00fan se indica en el apartado 3.2. de esta ITC-BT 52, la preinstalaci\u00f3n el\u00e9ctrica para la recarga de VE, facilitar\u00e1 la utilizaci\u00f3n posterior de cualquiera de los posibles esquemas de instalaci\u00f3n, y constar\u00e1 de sistemas de conducci\u00f3n de cables desde la centralizaci\u00f3n de contadores hacia las v\u00edas principales del aparcamiento o estacionamiento con objeto de poder alimentar posteriormente las estaciones de recarga que se puedan ubicar en las plazas individuales del aparcamiento o estacionamiento, mediante derivaciones del sistema de conducci\u00f3n de cables de longitud inferior a 20 m. Estos sistemas de conducci\u00f3n de cables se dimensionar\u00e1n de forma que permitan la alimentaci\u00f3n de al menos el 15% de las plazas mediante cualquiera de los esquemas posibles de instalaci\u00f3n. Estos porcentajes sobre el total de plazas del 10% para la previsi\u00f3n de cargas o del 15% para dimensionar el tama\u00f1o de los sistemas de conducci\u00f3n de cables deben considerarse como valores m\u00ednimos reglamentarios. Sin embargo, para facilitar y reducir el coste de las instalaciones necesarias para la recarga, se recomienda que la preinstalaci\u00f3n el\u00e9ctrica se prepare para que el 100% de las plazas de garaje puedan disponer en un futuro de un punto de recarga para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y que la previsi\u00f3n de cargas se adapte tambi\u00e9n en consecuencia. Por estos motivos es muy conveniente que los promotores inmobiliarios realicen la preinstalaci\u00f3n para la totalidad de las plazas de garaje en sus nuevas promociones, quedando listas para dar respuesta a las futuras solicitudes de puntos de recarga que puedan tener sus propietarios, simplificando de este modo las necesidades de adecuaci\u00f3n de la instalaci\u00f3n ya que bastar\u00e1 con cablear el sistema de conducci\u00f3n de cables y colocar el punto de recarga para terminar la infraestructura. Con el objetivo de no condicionar ni restringir las posteriores formas de conexi\u00f3n y contrataci\u00f3n, en los casos en los que se proyecten dos centralizaciones de contadores (una para las viviendas y otra para las estaciones de carga del veh\u00edculo el\u00e9ctrico) la canalizaci\u00f3n que las une deber\u00eda dimensionarse con un espacio suficiente que permita otros esquemas alternativos (por ejemplo, el esquema 1 o el 2). Para realizar la previsi\u00f3n de cargas en las nuevas promociones inmobiliarias de viviendas con garajes en r\u00e9gimen de condominio cabe distinguir dos casos seg\u00fan los esquemas utilizados. En el caso de utilizar el esquema de instalaci\u00f3n 2 (o el 4a), la previsi\u00f3n de cargas del VE se debe integrar con la de la vivienda, ya que ambos consumos ser\u00e1n medidos por el mismo contador, mientras que para el resto de esquemas es posible separar los consumos del VE de los consumos de las viviendas, ya que estar\u00e1n asociados a contratos de suministro independientes y sus consumos se medir\u00e1n con contadores principales diferentes. Este anexo establece el procedimiento recomendado para determinar la previsi\u00f3n de cargas en garajes de nuevaSconstrucci\u00f3n en r\u00e9gimen de condominio cuando se desee realizar la preinstalaci\u00f3n en un n\u00famero de plazas, N, elevado, por encima del 50% del total de plazas de garaje construidas, porcentaje muy superior al m\u00ednimo reglamentario del 10%. Este procedimiento pretende realizar una buena previsi\u00f3n de cargas, evitando previsiones excesivas. La previsi\u00f3n de cargas se estudiar\u00e1 agrupando los esquemas en tres casos distintos, suponiendo un n\u00famero N de puntos de recarga de 3 680 W de potencia instalada en cada uno. No obstante, el procedimiento es generalizable para otras potencias distintas por punto de recarga.","title":"Introduccion"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#a-caso-general-aplicables-a-los-esquemas-1a-1b-1c-y-4b","text":"La previsi\u00f3n de cargas del edificio para el caso general se calcula aplicando la expresi\u00f3n (1): \\[P_{edificio}=(P_1+P_2+P_3+P_4)+P_{VE} \\tag{1}\\] La previsi\u00f3n de cargas para la recarga de veh\u00edculos en el edificio, P VE , se calcula seg\u00fan est\u00e9 o no prevista la instalaci\u00f3n de un SPL mediante la aplicaci\u00f3n del factor de simultaneidad FS1. \\[P_{VE}=FS_1*P_5=FS_1*N*3680 W \\tag{2}\\] Donde: \\(P_1\\) , carga correspondiente al conjunto de viviendas (sin VE) obtenida como el n\u00famero de viviendas por el coeficiente de simultaneidad de la tabla 1 de la (ITC) BT 10. \\(P_2\\) , carga correspondiente a los servicios generales del edificio. \\(P_3\\) , carga correspondiente a locales comerciales y oficinas. \\(P_4\\) , carga correspondiente a los garajes, pero distintas de la recarga del VE. \\(P_{VE}\\) , carga prevista para la recarga del VE incluyendo el factor de simultaneidad. \\(P_5\\) , carga prevista para la recarga del VE, sin factor de simultaneidad. \\(F_{S1}\\) , factor de simultaneidad cuyo valor depende de si se prev\u00e9 o no el SPL (0,3 si se prev\u00e9 y 1 si no se prev\u00e9). \\(N\\) , n\u00famero de plazas de garaje en las que se realiza la preinstalaci\u00f3n. En caso de instalar puntos de recarga con potencia mayor de 3680 W, los c\u00e1lculos de la f\u00f3rmula (2) en cuanto a la potencia de cada punto de recarga de veh\u00edculo el\u00e9ctrico se adaptar\u00e1n al valor concreto de potencia prevista. La ITC-BT 52 no inclu\u00eda la posible instalaci\u00f3n del SPL para el esquema 4b, sin embargo, tampoco la prohib\u00eda expresamente. Las diferentes soluciones tecnol\u00f3gicas y opciones disponibles en el mercado, hacen perfectamente viable la instalaci\u00f3n del SPL, tambi\u00e9n en el esquema 4b, muy parecido a los esquemas 1, por lo que el caso general resultar\u00e1 aplicable a todos los esquemas 1a, 1b, 1c y 4b. Una vez finalizada la promoci\u00f3n inmobiliaria con su preinstalaci\u00f3n correspondiente para el VE, los puntos de recarga se ir\u00e1n colocando poco a poco seg\u00fan las necesidades de los propietarios de las plazas de garaje, por lo que el valor de la potencia realmente instalada ir\u00e1 creciendo hasta tambi\u00e9n poco a poco. Una preinstalaci\u00f3n con una previsi\u00f3n de cargas P VE , calculada seg\u00fan la expresi\u00f3n (2), constituye una reserva de potencia, que se ir\u00e1 utilizando a medida que se instalen los puntos de recarga reales. Mientras que la potencia realmente instalada una vez colocados los puntos de recarga no supere el valor de P VE que figure en el proyecto no ser\u00e1 necesario reforzar, ampliar, duplicar la LGA o realizar una nueva acometida y se podr\u00e1 autorizar la instalaci\u00f3n de nuevos puntos de recarga a\u00fan sin la instalaci\u00f3n del SPL. En el proyecto se debe indicar el punto de recarga n\u00famero Y, a partir del cual ser\u00e1 necesario instalar el SPL. El valor de Y se calcular\u00e1 como la parte entera del n\u00famero que resulte de multiplicar 0,3 por N. Cada vez que se complete la instalaci\u00f3n con uno o varios puntos de recarga el instalador tendr\u00e1 que realizar una memoria t\u00e9cnica de dise\u00f1o para el punto o puntos de recarga instalados sin ser necesario un proyecto, salvo que la previsi\u00f3n de carga de los puntos instalados desde el mismo circuito o cuadro superen los 50 kW (o 10 kW en instalaciones de exterior) tal y como se describe en la ITC-BT 04. En la memoria t\u00e9cnica de dise\u00f1o, o en su caso en el proyecto, se har\u00e1 constar el n\u00famero de puntos de recarga instalados hasta la fecha, as\u00ed como el valor de Y a partir del cual se debe instalar el SPL","title":"a) Caso general, aplicables a los esquemas 1a , 1b, 1c y 4b."},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#b-prevision-de-cargas-para-el-esquema-2-o-el-4a","text":"La previsi\u00f3n de cargas de un edificio nuevo en el que el promotor opte por el esquema 2 o el 4a (instalaci\u00f3n con un contador principal com\u00fan para la vivienda y para la estaci\u00f3n de recarga de VE) se realizar\u00e1 aplicando (3): \\[P_{edificio} = P_1 + P_2 + P_3 + P_4 \\tag{3}\\] donde: \\(P_1\\) , carga correspondiente al conjunto de viviendas, incluida la carga correspondiente al VE para aquellas viviendas que tengan preinstalaci\u00f3n del VE asignada. \\(P_2\\) , carga correspondiente a los servicios generales del edificio. \\(P_3\\) , carga correspondiente a locales comerciales y oficinas. \\(P_4\\) , carga correspondiente a los garajes, pero distintas de la recarga del VE. No existe todav\u00eda mucha experiencia real para determinar la previsi\u00f3n de cargas para una vivienda que incluya un punto de recarga para el VE, no obstante, la costumbre m\u00e1s extendida para su recarga cuando el usuario del veh\u00edculo dispone de una plaza de garaje asociada a la vivienda es la siguiente. - Se trata de recargar aprovechando las tarifas supervalle y bajos precios del mercado durante la noche, as\u00ed como la baja utilizaci\u00f3n del resto de circuitos de la vivienda por parte del usuario. - Se utilizan los sistemas de programaci\u00f3n del propio veh\u00edculo que permiten al conductor seleccionar el tiempo durante el cual se realizar\u00e1 la recarga, en otros casos se puede instalar f\u00e1cilmente en el punto de recarga un programador / temporizador. En funci\u00f3n de estas premisas y los estudios descritos en el Anexo 3 de esta gu\u00eda, se propone considerar dos per\u00edodos horarios (nocturno y diurno), y considerar como previsi\u00f3n de cargas para las viviendas el mayor valor obtenido de los dos per\u00edodos. \\[P_1=maximo[P_1(diurno),P_1(nocturno)]\\tag{4}\\]","title":"b) Previsi\u00f3n de cargas para el esquema 2 o el 4a."},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#periodo-diurno","text":"la previsi\u00f3n de cargas para las viviendas sin VE se calcular\u00eda seg\u00fan la ITC-BT 10, mientras que la previsi\u00f3n de cargas para viviendas con VE se calcular\u00eda con la expresi\u00f3n (5): \\[P_{vivienda} ( con VE ) = P_{vivienda} (sin VE ) + ( 0 , 3 ) 3680 W\\tag{5}\\] Seg\u00fan esta expresi\u00f3n la previsi\u00f3n de cargas durante el d\u00eda para una vivienda con preinstalaci\u00f3n de punto de recarga para el VE se considera como la suma de la previsi\u00f3n de cargas de una vivienda igual que no tuviera esta preinstalaci\u00f3n m\u00e1s la carga prevista para el veh\u00edculo el\u00e9ctrico con un factor de simultaneidad de 0,3. Esto significa que no es totalmente descartable la recarga del VE durante el d\u00eda, por ejemplo que se inicie a las 19 h o las 20 horas, aunque en este caso lo m\u00e1s com\u00fan es que usuario opte por no conectar al mismo tiempo todas las cargas de su vivienda. Si denominamos A, al n\u00famero de viviendas con preinstalaci\u00f3n para el VE, y B al n\u00famero de viviendas sin preinstalaci\u00f3n, supuestas todas ellas con el mismo nivel de electrificaci\u00f3n se puede calcular la potencia media aritm\u00e9tica por vivienda como: \\[P_{m,v}=\\frac{A * P_{vivienda} ( conVE ) + B * P_{vivienda} ( sin VE )}{A+B}\\tag{6}\\] \\[P_1(diurno)=CS*P_{m,v}\\tag{7}\\] donde: \\(P_{m, v}\\) valor medio aritm\u00e9tico de la previsi\u00f3n de carga correspondiente al conjunto de viviendas, incluyendo en la previsi\u00f3n de cargas de las viviendas la carga del VE. - CS coeficiente de simultaneidad de la tabla 1 de la ITC-BT 10, que depende \u00fanicamente del n\u00famero total de viviendas (A+B).","title":"Per\u00edodo diurno:"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#periodo-nocturno","text":"la previsi\u00f3n de cargas durante el per\u00edodo nocturno se calcular\u00eda separando la carga de las viviendas de la carga para el VE, sumando para ello el consumo nocturno de las viviendas (sin VE) al producto del n\u00famero de puntos de recarga previstos por 3680 W. \\[P_1(nocturno)=P_{viviendas}(nocturno)+N*3680 W \\tag{8}\\] El consumo nocturno de las viviendas se puede calcular en funci\u00f3n de la potencia prevista por vivienda (supuestas todas del mismo nivel de electrificaci\u00f3n) del y coeficiente de simultaneidad, CS,aplicable seg\u00fan la tabla 1 de la ITC-BT 10, siguiendo la expresi\u00f3n (9): \\[P_{viviendas}(nocturno)= 0.5 * CS * P_{vivienda}(sin VE)+N*3680 W \\tag{9}\\] Agrupando las expresiones (8) y (9): \\[P_1 ( nocturno ) = 0.5 * CS * P_{vivienda} (sin VE ) + N * 3680 W \\tag{10}\\] Puede observarse como en la expresi\u00f3n (10) el factor de simultaneidad entre la previsi\u00f3n de cargas del VE y la previsi\u00f3n de cargas de la carga de las viviendas es igual a la unidad, tal y como se indica en la ITC BT-52. La justificaci\u00f3n del coeficiente 0,5 de las expresiones (9) y (10) se incluye en el Anexo 3 de esta gu\u00eda. En el caso particular de que las viviendas estuvieran previstas para tarifa nocturna, no procede realizar la distinci\u00f3n entre consumo diurno y nocturno, ya que el mayor consumo se producir\u00e1 durante el per\u00edodo nocturno, por lo que la expresi\u00f3n a aplicar para calcular la carga P1 correspondiente al conjunto de viviendas con tarifa nocturna, teniendo en cuenta el apartado 3.1 de la ITC-BT 10 ser\u00eda la siguiente: \\[P_1 ( caso\\ tarifa\\ nocturna ) = NV * P vivienda (sin VE ) + N * 3680 W \\tag{11}\\] siendo - NV: n\u00famero de viviendas con tarifa nocturna","title":"Per\u00edodo nocturno:"},{"location":"REBT/9_ANEXO/ANEXO_3%20PREVISION%20DE%20CARGAS%20EN%20EDIFICIOS%20DE%20VIVIENDAS/#c-prevision-de-cargas-para-el-esquema-3a-o-el-3b","text":"Este caso resulta parecido al caso a) por lo que la previsi\u00f3n de cargas del edificio se calcula con la expresi\u00f3n (1): \\[P_{edificio} = ( P_1 + P_2 + P_3 + P_4 ) + P_{VE} \\tag{1}\\] La previsi\u00f3n de cargas para la recarga de veh\u00edculos en el edificio, P VE , se calcula aplicando factor de simultaneidad unidad. \\[P_{VE} = P_5 + N * 3680 W \\tag{12}\\] En caso de instalar puntos de recarga con potencia superior a 3680 W, los c\u00e1lculos de las expresiones (5), (8), (10), (11) y (12) en cuanto a la potencia de recarga del VE se deber\u00e1n adaptar proporcionalmente a la nueva potencia","title":"c) Previsi\u00f3n de cargas para el esquema 3a o el 3b."}]}